{"source_id": null, "text": "\"선출이든 시험이든 특별 존재란 착각 안 돼\"...'조희대 사법부' 겨냥 해석도 \"권력은 국민 대리하는 것\"...대통령실은 \"曺 거취 논의 없어\" 논란 차단 \"공적 권한에는 공적 책임 따른다...부처 인사 속도내고 성과 챙겨달라\" (서울=연합뉴스) 설승은 황윤기 기자 = 이재명 대통령은 16일 \"공직자들이 바른 마음으로 열성을 다하면 다른 세상을 만들 수도 있지만, 반대로 보면 공직자 몇몇에 의해 나라 운명이 판이하게 바뀌고 망하기도 한다\"고 말했다. 이 대통령은 이날 정부세종청사에서 주재한 국무회의 모두발언에서 \"그 사회의 운명을 결정하는 여러 요소 중 가장 큰 것은 역시 공직자들인 것 같다\"며 이같이 밝혔다. 1기 내각 구성이 완료된 이후 처음 열린 이날 국무회의에는 전날 이 대통령에게서 임명장을 받은 최교진 교육부 장관과 원민경 여성가족부 장관, 이억원 금융위원장 등도 참석했다. 이 대통령은 \"새 장관들과 위원회 위원장님들이 함께하게 됐는데, 이 말씀을 드리고 싶다. 권한이나 권력을 가지면 그게 자기 것인 줄 착각하는 경우가 있다\"고 언급했다. 그러면서 \"권력은 자기 것이 아니다. 선거를 통해서든 임명을 통해서든 (가진) 권력의 원천은 언제나 국민\"이라며 \"내가 시험을 봤든, 선거를 통해서 표를 얻었든 (권력은) 잠시 위탁받은 것이자 국민을 대리하는 것\"이라고 강조했다. 이어 \"이것을 잊어버리는 경우가 상당히 많다\"며 \"자기가 권력을 가진 특별한 존재인 것처럼 착각하는 경우가 있는데 그런 착각에 빠지지 않게 노력하는 게 정말 중요하다\"고 지적했다. 이 대통령은 \"우리가 행사하는 모든 권한은 나 또는 주변을 위해서가 아니라 오로지 주권자인 국민을 향해야 하고, 이런 생각을 결코 잊으면 안 된다\"고 당부했다. 이 같은 발언을 두고 여당이 추진하는 사법개혁안에 대해 '권력분립과 사법권 독립' 가치를 강조한 조희대 대법원장을 비롯한 사법부를 겨냥한 것 아니냐는 시선도 일각에서 제기된다. 특히 이 대통령의 발언 중 \"내가 시험을 봤든 (권력은) 잠시 위탁을 받은 것\"이라는 표현을 쓴 것은 사법시험을 통과한 법관들을 염두에 둔 발언이 아니냐는 추측도 나왔다. 다만 여권의 한 관계자는 \"임명 권력이든 선출 권력이든 국민주권의 원칙에서 자유롭지 못하다는 취지\"라며 \"이 대통령이 평소에 늘 내세웠던 지론에서 크게 벗어나지 않는 얘기\"라며 확대 해석을 경계했다. 우상호 대통령실 정무수석 역시 이날 \"대통령실은 대법원장의 거취를 논의한 바 없으며 앞으로 논의할 계획도 없다\"며 이 대통령 및 대통령실이 여권의 조 대법원장 사퇴 압박에 힘을 보태는 것 아니냐는 분석에 선을 그었다. 한편 이 대통령은 이날 \"공직자는 사업가나 개인과 달리 공적인 권한을 부여받았다\"며 \"이 권한에는 똑같은 양의 공적 책임이 따른다\"면서 공직자로서 엄정한 자세를 유지해 달라고 당부했다. 그러면서 국무위원들을 향해 \"(조직이 제대로 운영되도록) 각 부처의 인사에 속도를 내 달라\"며 \"공급자가 아닌 수요자 관점에서 현장의 목소리에 귀를 기울이고 산하 기관도 각별히 챙겨 성과를 내달라\"고 지시했다. ses@yna.co.kr 제보는 카카오톡 okjebo <저작권자(c) 연합뉴스, 무단 전재-재배포, AI 학습 및 활용 금지> 2025년09월16일 18시00분 송고", "entities": [{"text": "사법부", "label": "ORG", "start": 33, "end": 36}, {"text": "해석도", "label": "ORG", "start": 41, "end": 44}, {"text": "것\"", "label": "NORP", "start": 58, "end": 60}, {"text": "16일", "label": "CARDINAL", "start": 161, "end": 164}, {"text": "같다\"며", "label": "NORP", "start": 333, "end": 337}, {"text": "1기 내각 구성이", "label": "QUANTITY", "start": 347, "end": 356}, {"text": "최교진 교육부 장관과", "label": "PERSON", "start": 400, "end": 411}, {"text": "권한이나 권력을 가지면", "label": "PERSON", "start": 495, "end": 507}, {"text": "있다\"고", "label": "ORG", "start": 528, "end": 532}, {"text": "권력의", "label": "CARDINAL", "start": 583, "end": 586}, {"text": "국민을", "label": "ORG", "start": 647, "end": 650}, {"text": "많다\"며", "label": "PRODUCT", "start": 690, "end": 694}, {"text": "경우가 있는데 그런 착각에 빠지지 않게 노력하는 게", "label": "ORG", "start": 724, "end": 752}, {"text": "사법부를 겨냥한", "label": "ORG", "start": 927, "end": 935}, {"text": "없다\"며", "label": "ORG", "start": 1225, "end": 1229}, {"text": "개인과 달리 공적인 권한을", "label": "PERSON", "start": 1312, "end": 1326}, {"text": "부여받았다\"며", "label": "ORG", "start": 1327, "end": 1334}, {"text": "공급자가", "label": "PRODUCT", "start": 1446, "end": 1450}, {"text": "제보는 카카오톡 okjebo <저작권자(c", "label": "PERSON", "start": 1524, "end": 1547}, {"text": "AI", "label": "GPE", "start": 1566, "end": 1568}, {"text": "2025년09월16일 18시00분", "label": "DATE", "start": 1581, "end": 1599}]}
{"source_id": null, "text": "베이징서 취임 후 첫 한중 외교장관 회담 (서울=연합뉴스) 김지헌 김지연 기자 = 조현 외교부 장관이 취임 후 처음으로 17일 중국을 방문해 양국 관계 현안을 논의한다. 조 장관은 1박 2일 일정으로 이날 오전 중국 베이징으로 출발해 오후 현지에서 왕이 중국공산당 중앙외사판공실 주임 겸 외교부장과 한중 외교장관 회담을 갖고 만찬도 함께 할 예정이다. 회담에서는 시진핑 중국 국가주석의 내달 말 경주 아시아태평양경제협력체(APEC) 정상회의 계기 방한 계획이 중점적으로 다뤄질 것으로 예상된다. 중국 측은 아직 확답하진 않고 있지만 시 주석의 참석 가능성이 높다. 중국 관영매체 환구시보는 전날 사설에서 조 장관 방중이 중국과의 관계를 개선하려는 한국의 적극적 의사 표현이라며, APEC에서 한중이 도널드 트럼프 미국 행정부의 보호주의에 반대 목소리를 내자고 썼다. 회담에선 북한 문제도 주요하게 논의될 것으로 전망된다. 이달 초 중국 전승절 계기 북중 정상회담에선 비핵화에 대한 언급이 없어 '북핵 불용'이라는 중국의 입장이 달라진 것 아니냐는 우려가 나오고 있다. 이에 조 장관은 한반도 비핵화에 대한 양국의 일치된 목표를 재확인한 뒤 이를 위한 중국 측의 건설적 역할을 거듭 강조할 것으로 보인다. 중국이 한국 서해상에 무단으로 설치한 구조물도 논의 석상에 오를 것으로 예상된다. 조 장관은 취임 후 미국 워싱턴포스트와 한 인터뷰에서 \"동북아시아에서 우리는 중국이 이웃 국가들에 다소 문제가 되고 있다는 게 또 다른 문제\"라고 말했는데, 한중관계에 있어선 서해 구조물을 지적한 것으로 해석됐다. 왕 부장이 한미가 추진 중인 동맹 현대화가 대중 견제 성격으로 흐르지 않도록 견제의 목소리를 낼 가능성도 있다. 그는 지난 7월 조 장관과 첫 통화 때도 \"중한 관계는 어떤 제3국으로부터 제한을 받아서도 안 된다\"고 말해 한국의 미국 중심 대중국 포위망 참여에 경계심을 드러낸 바 있다. 이재명 정부는 한미동맹 및 한미일 협력 강화를 외교 정책의 근간으로 두고 있지만 한중관계 또한 소홀히 할 수 없다는 입장이다. 지난 16일 국무회의에서 확정된 국정과제는 한미·한미일 토대 위에 한중 관계를 전략적 협력 동반자 관계로 발전시키면서 비핵화와 남북 관계 개선을 위한 중국의 협조를 확보하며 공급망 안정화 등을 추진하겠다는 내용을 담았다. jk@yna.co.kr 제보는 카카오톡 okjebo <저작권자(c) 연합뉴스, 무단 전재-재배포, AI 학습 및 활용 금지> 2025년09월17일 00시01분 송고", "entities": [{"text": "조현 외교부", "label": "PERSON", "start": 46, "end": 52}, {"text": "17일", "label": "CARDINAL", "start": 67, "end": 70}, {"text": "양국 관계 현안을 논의한다", "label": "PERSON", "start": 79, "end": 93}, {"text": "1박", "label": "CARDINAL", "start": 101, "end": 103}, {"text": "2일", "label": "CARDINAL", "start": 104, "end": 106}, {"text": "이날", "label": "PERSON", "start": 112, "end": 114}, {"text": "아시아태평양경제협력체(APEC", "label": "ORG", "start": 224, "end": 240}, {"text": "계획이 중점적으로", "label": "PERSON", "start": 253, "end": 262}, {"text": "보호주의에", "label": "PERSON", "start": 407, "end": 412}, {"text": "주요하게", "label": "GPE", "start": 441, "end": 445}, {"text": "불용'이라는 중국의 입장이 달라진 것", "label": "PERSON", "start": 504, "end": 524}, {"text": "중국이 한국 서해상에", "label": "ORG", "start": 618, "end": 629}, {"text": "구조물도 논의", "label": "PERSON", "start": 639, "end": 646}, {"text": "한중관계에 있어선", "label": "PERSON", "start": 752, "end": 761}, {"text": "구조물을 지적한 것으로 해석됐다", "label": "PERSON", "start": 765, "end": 782}, {"text": "그는 지난 7월 조 장관과 첫 통화", "label": "PERSON", "start": 847, "end": 866}, {"text": "된다\"고", "label": "ORG", "start": 900, "end": 904}, {"text": "이재명", "label": "PERSON", "start": 945, "end": 948}, {"text": "외교 정책의 근간으로", "label": "PERSON", "start": 971, "end": 982}, {"text": "있지만", "label": "ORG", "start": 986, "end": 989}, {"text": "지난 16일", "label": "PERSON", "start": 1016, "end": 1022}, {"text": "동반자 관계로", "label": "ORG", "start": 1067, "end": 1074}, {"text": "중국의 협조를", "label": "PERSON", "start": 1100, "end": 1107}, {"text": "등을 추진하겠다는 내용을 담았다", "label": "PERSON", "start": 1121, "end": 1138}, {"text": "jk@yna.co.kr", "label": "PERSON", "start": 1140, "end": 1152}, {"text": "AI", "label": "GPE", "start": 1195, "end": 1197}]}
{"source_id": null, "text": "[단독] 늑장 보고 논란...이재석 경사 순직 당시 해경 통신기록 입수 해양경찰관 이재석 경사가 구명조끼를 벗어줬던 남성은 이후 근처 군부대에 발견됐습니다. 이때 해경의 통신 기록을 봤더니, 상황실에 보고한 지 25분 만이었습니다. 이 경사가 당시 30분 이상 생존해 있었던 만큼, 보고만 제때 했다면 이 경사를 구할 수 있었던 거 아니냐는 비판이 나옵니다. 양동훈 기자가 단독 보도합니다. [기자] YTN은 해양경찰관 이재석 경사가 갯벌에 고립된 70대 중국인 남성을 구하다 순직한 사건과 관련해 당시 해경 내부 통신기록을 입수했습니다. 기록을 보면, 남성은 사고 사실을 해경 상황실에 보고한 지 25분 만에 근처 군부대 TOD, 열 영상 감시 장비에 포착됐습니다. 통신 기록에 나온 당시 해경과 군부대의 조치 내용을 시간대별로 보면, 11일 새벽 3시 반, 인천해양경찰서 영흥파출소는 인천해양서 상황실에 갯벌 고립자와 이동하던 이 경사가 연락이 두절됐다고 보고했습니다. 처음 드론순찰대가 갯벌에 사람이 있다고 신고한 게 새벽 2시 7분, 이 경사가 고립된 남성을 만나 구명조끼를 벗어준 게 2시 56분쯤인데, 이때를 지나 이 경사 위치를 놓치고 나서야 상황실에 알린 겁니다. 해경은 곧장 헬기와 구조대, 구조 함정 출동을 지시한 뒤 고 이재석 경사의 휴대전화 위치를 추적해 기지국과 GPS 위치 정보를 확인했습니다. 뒤이어 근처 군부대에 TOD 감시 협조를 요청하고, 경찰과 소방에도 공동 대응을 요청했습니다. 새벽 3시 55분, 군부대에서 해경에 '꽃섬 인근에서 1명이 TOD로 관측됐다'고 전파했습니다. 상황실 보고 25분 만이었습니다. 8분 뒤인 4시 3분에는 '식당 근처 해상에서 1명이 수영 중'이라며 더 상세한 내용을 알렸습니다. 이후 해경과 군부대의 긴밀한 소통 끝에, 남성은 4시 20분 해경에 무사히 구조됐습니다. [문대림 / 더불어민주당 의원 : 상황실에 보고하자마자 다각적인 공조 요청이 이뤄지지 않습니까? (파출소에서) 자체적으로 이제 이렇게 찾으려고 대응하다가 골든 타임을 놓친 게 큰 문제라고 보입니다.] 사고 당시 드론에 촬영된 영상을 보면 이 경사는 남성에게 구명조끼를 벗어준 뒤에도 30분 이상 물 위에 떠 있었습니다. [김민욱 / 고 이재석 경사 사촌 형 : 일단 얘가 얼마나 생존을 하려고 버텼는지 일단은 시간을, 러닝 타임을 다 보자. 그 결과 최소 30분 이상이었습니다.] 상황실 보고가 더 빨리 이뤄졌다면 관계기관과의 공조를 통해 이 경사를 구조할 수 있었던 것 아니냐는 비판을 피하기 어려워 보입니다. YTN 양동훈입니다. 영상편집 : 고창영 디자인 : 정하림 ※ '당신의 제보가 뉴스가 됩니다' [카카오톡] YTN 검색해 채널 추가 [전화] 02-398-8585 [메일] social@ytn.co.kr Copyright ⓒ YTN. All rights reserved. 무단 전재, 재배포 및 AI 데이터 활용 금지. - QR을 촬영해보세요. 대한민국 24시간 뉴스채널 [YTN LIVE] 보기 〉 3 함께 볼만한 뉴스 5 3", "entities": [{"text": "남성은 이후 근처", "label": "PERSON", "start": 65, "end": 74}, {"text": "25분", "label": "CARDINAL", "start": 118, "end": 121}, {"text": "30분 이상 생존해", "label": "DATE", "start": 139, "end": 149}, {"text": "70대", "label": "DATE", "start": 251, "end": 254}, {"text": "남성은 사고 사실을 해경 상황실에 보고한 지", "label": "PERSON", "start": 310, "end": 334}, {"text": "25분 만에 근처", "label": "QUANTITY", "start": 335, "end": 344}, {"text": "TOD", "label": "ORG", "start": 349, "end": 352}, {"text": "11일", "label": "CARDINAL", "start": 413, "end": 416}, {"text": "3시", "label": "CARDINAL", "start": 420, "end": 422}, {"text": "인천해양경찰서 영흥파출소는", "label": "PERSON", "start": 426, "end": 440}, {"text": "2시 7분", "label": "CARDINAL", "start": 520, "end": 525}, {"text": "경사가 고립된", "label": "PERSON", "start": 529, "end": 536}, {"text": "2시 56분쯤인데", "label": "CARDINAL", "start": 556, "end": 565}, {"text": "지시한 뒤 고", "label": "PERSON", "start": 630, "end": 637}, {"text": "경사의 휴대전화", "label": "PERSON", "start": 642, "end": 650}, {"text": "TOD", "label": "ORG", "start": 695, "end": 698}, {"text": "협조를", "label": "CARDINAL", "start": 702, "end": 705}, {"text": "3시 55분", "label": "CARDINAL", "start": 739, "end": 745}, {"text": "1명이", "label": "DATE", "start": 766, "end": 769}, {"text": "8분", "label": "CARDINAL", "start": 809, "end": 811}, {"text": "4시", "label": "CARDINAL", "start": 815, "end": 817}, {"text": "1명이", "label": "ORDINAL", "start": 835, "end": 838}, {"text": "4시 20분", "label": "DATE", "start": 892, "end": 898}, {"text": "30분", "label": "CARDINAL", "start": 1170, "end": 1173}, {"text": "이뤄졌다면 관계기관과의 공조를 통해", "label": "PERSON", "start": 1197, "end": 1216}, {"text": "※", "label": "ORG", "start": 1291, "end": 1292}, {"text": "당신의 제보가 뉴스가", "label": "ORG", "start": 1294, "end": 1305}, {"text": "재배포", "label": "GPE", "start": 1416, "end": 1419}, {"text": "AI", "label": "GPE", "start": 1422, "end": 1424}, {"text": "24시간", "label": "ORDINAL", "start": 1455, "end": 1459}, {"text": "5 3", "label": "DATE", "start": 1493, "end": 1496}]}
{"source_id": null, "text": "중국 정부가 스카버러 암초에 자연보호구역을 설정해 필리핀과 긴장이 고조되는 조짐을 보인 지 일주일도 안 돼 양국 간 현장 충돌이 빚어졌다. 중국중앙TV(CCTV)에 따르면 중국 해경국 대변인 간위는 이날 필리핀 측 공무선 10여척이 서로 다른 방향에서 불법으로 중국 황옌다오 영해에 침입했다고 밝혔다. 이에 중국 해경이 법에 따라 구두 경고한 뒤 항로를 통제하고 물대포 발사 등 조치를 취했다고 덧붙였다. 간 대변인은 이날 오전 10시께 여러 차례 중국 측의 엄중한 경고에도 불구하고 필리핀 측 3014호 공무선이 비전문적이고 위험하게 고의로 중국 측의 정상적인 법 집행 선박을 충돌했다고 설명했다. 그는 필리핀 측의 고의적인 도발 행위는 매우 심각한 수준으로, 충돌에 대한 책임은 전적으로 필리핀 측에 있다고 강조했다. 스카버러 암초를 둘러싼 양국 간 외교적 긴장은 최근 몇 년간 지속돼 왔으나, 현장에서 무력 충돌로까지 비화한 적은 없었다고 로이터통신은 짚었다. 앞서 중국 국무원은 지난 10일 스카버러 암초에 국가급 자연보호구역을 신설하려는 자연자원부의 제안을 승인했다. 자연보호구역은 스카버러 암초의 북동부 해역을 거의 모두 포함하며, 넓이는 약 35.24㎢에 이른다. 스카버러 암초는 세컨드 토머스 암초(중국명 런아이자오·필리핀명 아융인) 등과 함께 대표적인 양국 간 영유권 분쟁 해역으로, 중국은 이곳을 2012년부터 점유하고 있다. 이에 필리핀 외교부는 지난 11일 성명을 내고 중국 조치가 불법적이고 필리핀의 권리와 이익을 명백히 침해했다고 반발하면서 \"공식적으로 외교적 항의를 할 것\"이라고 밝혔다. 미국 정부도 중국 측 움직임을 비판했다. 마코 루비오 미 국무장관은 지난 12일 발표한 성명에서 \"미국은 동맹인 필리핀과 함께 중국의 불안정화 계획을 거부한다\"라면서 \"계속해서 지역 안정을 훼손하고 있다\"고 했다. 한편, 중국 해군은 같은 날 시험 운항 중인 제3호 항공모함 푸젠함이 남중국해 해역에서 과학 실험과 훈련을 했다고 밝혔다. 중국 인민해방군 남부전구는 지난 12∼13일에 남중국해에서 정례 순찰을 했다고 공개하면서 필리핀 측에 남중국해에서 문제를 일으키고 긴장을 상승시키는 것을 즉각 중단하라고 경고했다. 중국은 남중국해의 약 90%에 대해 영유권을 주장하면서 필리핀을 비롯한 베트남·말레이시아·브루나이 등 동남아시아 국가들 및 대만과 마찰을 빚고 있다.", "entities": [{"text": "설정해 필리핀과", "label": "PERSON", "start": 24, "end": 32}, {"text": "조짐을 보인 지 일주일도 안", "label": "ORG", "start": 42, "end": 57}, {"text": "충돌이", "label": "ORG", "start": 68, "end": 71}, {"text": "이날 필리핀", "label": "ORG", "start": 111, "end": 117}, {"text": "10여척이", "label": "DATE", "start": 124, "end": 129}, {"text": "따라 구두 경고한 뒤", "label": "PERSON", "start": 182, "end": 193}, {"text": "물대포 발사 등", "label": "PERSON", "start": 203, "end": 211}, {"text": "취했다고 덧붙였다", "label": "PERSON", "start": 216, "end": 225}, {"text": "3014호", "label": "DATE", "start": 277, "end": 282}, {"text": "충돌했다고", "label": "PERSON", "start": 324, "end": 329}, {"text": "고의적인 도발 행위는", "label": "PERSON", "start": 346, "end": 357}, {"text": "심각한 수준으로", "label": "PERSON", "start": 361, "end": 369}, {"text": "지속돼 왔으나", "label": "PERSON", "start": 438, "end": 445}, {"text": "로이터통신은 짚었다", "label": "PERSON", "start": 473, "end": 483}, {"text": "지난 10일", "label": "PERSON", "start": 496, "end": 502}, {"text": "넓이는 약", "label": "PERSON", "start": 584, "end": 589}, {"text": "㎢", "label": "MONEY", "start": 595, "end": 596}, {"text": "런아이자오·필리핀명", "label": "PERSON", "start": 627, "end": 637}, {"text": "등과 함께 대표적인 양국 간 영유권", "label": "PERSON", "start": 643, "end": 662}, {"text": "분쟁", "label": "PERSON", "start": 663, "end": 665}, {"text": "2012년부터", "label": "CARDINAL", "start": 680, "end": 687}, {"text": "이에 필리핀 외교부는 지난 11일", "label": "ORG", "start": 697, "end": 715}, {"text": "조치가 불법적이고 필리핀의", "label": "PERSON", "start": 726, "end": 740}, {"text": "외교적 항의를 할 것\"이라고", "label": "PERSON", "start": 772, "end": 787}, {"text": "12일", "label": "CARDINAL", "start": 834, "end": 837}, {"text": "중국의 불안정화 계획을", "label": "ORG", "start": 864, "end": 876}, {"text": "있다\"고", "label": "ORG", "start": 904, "end": 908}, {"text": "중인", "label": "PERSON", "start": 935, "end": 937}, {"text": "과학 실험과 훈련을", "label": "PERSON", "start": 962, "end": 972}, {"text": "인민해방군 남부전구는 지난", "label": "PERSON", "start": 985, "end": 999}, {"text": "12∼13일에", "label": "CARDINAL", "start": 1000, "end": 1007}, {"text": "90%에", "label": "CARDINAL", "start": 1095, "end": 1099}]}
{"source_id": null, "text": "오늘 대정부질문 3일 차...기재부 조직개편 등 쟁점 정부 측에서는 김민석 국무총리와 기획재정부 장관, 과학기술정보통신부 장관 등이 참석하며, 기재부 조직개편과 배당소득 분리과세 등이 쟁점이 될 전망입니다. 마지막 날인 내일(18일)은 '교육·사회·문화'에 대한 질의가 이뤄집니다. ※ '당신의 제보가 뉴스가 됩니다' [카카오톡] YTN 검색해 채널 추가 [전화] 02-398-8585 [메일] social@ytn.co.kr Copyright ⓒ YTN. All rights reserved. 무단 전재, 재배포 및 AI 데이터 활용 금지. - QR을 촬영해보세요. 대한민국 24시간 뉴스채널 [YTN LIVE] 보기 〉 3 함께 볼만한 뉴스 5", "entities": [{"text": "오늘 대정부질문 3일 차...기재부 조직개편 등 쟁점", "label": "PERSON", "start": 0, "end": 29}, {"text": "기재부", "label": "ORG", "start": 80, "end": 83}, {"text": "배당소득 분리과세 등이 쟁점이 될 전망입니다", "label": "PERSON", "start": 90, "end": 114}, {"text": "대한 질의가 이뤄집니다", "label": "PERSON", "start": 144, "end": 156}, {"text": "※", "label": "ORG", "start": 158, "end": 159}, {"text": "당신의 제보가 뉴스가", "label": "ORG", "start": 161, "end": 172}, {"text": "재배포", "label": "GPE", "start": 283, "end": 286}, {"text": "AI", "label": "GPE", "start": 289, "end": 291}, {"text": "24시간", "label": "ORDINAL", "start": 322, "end": 326}, {"text": "5", "label": "CARDINAL", "start": 360, "end": 361}]}
{"source_id": null, "text": "트럼프, '하마스 인간 방패' 경고...유럽은 \"이스라엘 특혜 중단\" 미국을 제외한 국제사회의 만류에도 불구하고 이스라엘에 가자시티 지상전에 돌입하면서 인명 피해가 속출하고 있습니다. 유럽은 이스라엘에 대한 무역 특혜를 중단하는 초강수를 들고 나왔지만, 트럼프 대통령은 하마스에만 인질을 방패로 사용하지 말라고 경고했습니다. 런던 조수현 특파원입니다. [기자] 이스라엘군은 가자시티 지상전 첫날, 3개 사단과 예비군, 탱크 등을 동원해 중심부로 진입했다고 밝혔습니다. 해상에서는 군함도 지원에 나섰습니다. 여기에 더해 며칠 내로 예비군 13만 명을 소집할 것으로 알려졌습니다. [에피 데프린 / 이스라엘군 대변인 : 이번 작전의 목적은 인질들을 데려오고 가자시티에서 하마스를 패배시키는 것입니다.] 사망자가 속출하는 가운데 가자시티를 빠져나가는 대피 행렬도 이어지고 있습니다. 이스라엘 보안 당국은 이미 37만 명이 피난한 것으로 추산했습니다. [사미라 이사 / 가자시티 주민 : 모든 게 파괴되고 사람들이 목숨을 잃는 상황입니다. 고층 건물들이 폭격당하고 있어요.] 이스라엘의 지상전을 지지하고 나선 트럼프 미국 대통령은 하마스가 인간 방패를 사용할 가능성에 우려를 나타냈습니다. [도널드 트럼프 / 미국 대통령 : 하마스가 인질들을 방패로 삼으면 혹독한 대가를 치르게 될 것입니다.] 이스라엘 방문을 마친 마코 루비오 국무장관은 곧바로 카타르를 찾아 중재 노력을 이어가자며 카타르를 달랬습니다. 하지만 이스라엘의 카타르 영토 공습에 이은 지상전 돌입으로 중동 전체가 격앙된 상태에서 설득할 수 있을지는 미지수입니다. 유럽연합, EU는 이스라엘에 대한 무역 특혜 중단을 추진하기로 했습니다. 양측 교역에서 37%를 차지하는 이스라엘 수출품에 다시 관세를 물리겠다는 건데 현실화되면 적잖은 타격이 예상됩니다. 유엔 조사위원회는 이스라엘이 가자지구에서 대량 학살을 자행했다고 규정하고, 최고위층 당국자들에 책임을 묻기 위해 국제형사재판소에 수천 건의 정보를 넘겼다고 밝혔습니다. 이스라엘의 지상전 개시로 휴전 협상에서 한 발 더 멀어지면서 가자지구 전쟁이 중대 분수령을 맞고 있습니다. 런던에서 YTN 조수현입니다. 촬영: 유현우 ※ '당신의 제보가 뉴스가 됩니다' [카카오톡] YTN 검색해 채널 추가 [전화] 02-398-8585 [메일] social@ytn.co.kr Copyright ⓒ YTN. All rights reserved. 무단 전재, 재배포 및 AI 데이터 활용 금지. - QR을 촬영해보세요. 대한민국 24시간 뉴스채널 [YTN LIVE] 보기 〉 3 함께 볼만한 뉴스 5 3", "entities": [{"text": "미국을 제외한 국제사회의", "label": "PRODUCT", "start": 39, "end": 52}, {"text": "이스라엘에 대한", "label": "PERSON", "start": 107, "end": 115}, {"text": "3개", "label": "CARDINAL", "start": 222, "end": 224}, {"text": "군함도 지원에 나섰습니다", "label": "PERSON", "start": 268, "end": 281}, {"text": "13만", "label": "DATE", "start": 300, "end": 303}, {"text": "이스라엘", "label": "PERSON", "start": 435, "end": 439}, {"text": "37만", "label": "DATE", "start": 450, "end": 453}, {"text": "사미라 이사", "label": "PERSON", "start": 474, "end": 480}, {"text": "건물들이", "label": "NORP", "start": 525, "end": 529}, {"text": "하지만 이스라엘의 카타르 영토 공습에", "label": "PERSON", "start": 727, "end": 747}, {"text": "교역에서 37%를", "label": "PERSON", "start": 839, "end": 848}, {"text": "조사위원회는", "label": "ORG", "start": 904, "end": 910}, {"text": "이스라엘이 가자지구에서", "label": "PERSON", "start": 911, "end": 923}, {"text": "자행했다고 규정하고", "label": "PERSON", "start": 931, "end": 941}, {"text": "※", "label": "ORG", "start": 1080, "end": 1081}, {"text": "당신의 제보가 뉴스가", "label": "ORG", "start": 1083, "end": 1094}, {"text": "재배포", "label": "GPE", "start": 1205, "end": 1208}, {"text": "AI", "label": "GPE", "start": 1211, "end": 1213}, {"text": "24시간", "label": "ORDINAL", "start": 1244, "end": 1248}, {"text": "5 3", "label": "DATE", "start": 1282, "end": 1285}]}
{"source_id": null, "text": "[단독] 늑장 보고 논란...이재석 경사 순직 당시 해경 통신기록 입수 해양경찰관 이재석 경사가 구명조끼를 벗어줬던 남성은 이후 근처 군부대에 발견됐습니다. 이때 해경의 통신 기록을 봤더니, 상황실에 보고한 지 25분 만이었습니다. 이 경사가 당시 30분 이상 생존해 있었던 만큼, 보고만 제때 했다면 이 경사를 구할 수 있었던 거 아니냐는 비판이 나옵니다. 양동훈 기자가 단독 보도합니다. [기자] YTN은 해양경찰관 이재석 경사가 갯벌에 고립된 70대 중국인 남성을 구하다 순직한 사건과 관련해 당시 해경 내부 통신기록을 입수했습니다. 기록을 보면, 남성은 사고 사실을 해경 상황실에 보고한 지 25분 만에 근처 군부대 TOD, 열 영상 감시 장비에 포착됐습니다. 통신 기록에 나온 당시 해경과 군부대의 조치 내용을 시간대별로 보면, 11일 새벽 3시 반, 인천해양경찰서 영흥파출소는 인천해양서 상황실에 갯벌 고립자와 이동하던 이 경사가 연락이 두절됐다고 보고했습니다. 처음 드론순찰대가 갯벌에 사람이 있다고 신고한 게 새벽 2시 7분, 이 경사가 고립된 남성을 만나 구명조끼를 벗어준 게 2시 56분쯤인데, 이때를 지나 이 경사 위치를 놓치고 나서야 상황실에 알린 겁니다. 해경은 곧장 헬기와 구조대, 구조 함정 출동을 지시한 뒤 고 이재석 경사의 휴대전화 위치를 추적해 기지국과 GPS 위치 정보를 확인했습니다. 뒤이어 근처 군부대에 TOD 감시 협조를 요청하고, 경찰과 소방에도 공동 대응을 요청했습니다. 새벽 3시 55분, 군부대에서 해경에 '꽃섬 인근에서 1명이 TOD로 관측됐다'고 전파했습니다. 상황실 보고 25분 만이었습니다. 8분 뒤인 4시 3분에는 '식당 근처 해상에서 1명이 수영 중'이라며 더 상세한 내용을 알렸습니다. 이후 해경과 군부대의 긴밀한 소통 끝에, 남성은 4시 20분 해경에 무사히 구조됐습니다. [문대림 / 더불어민주당 의원 : 상황실에 보고하자마자 다각적인 공조 요청이 이뤄지지 않습니까? (파출소에서) 자체적으로 이제 이렇게 찾으려고 대응하다가 골든 타임을 놓친 게 큰 문제라고 보입니다.] 사고 당시 드론에 촬영된 영상을 보면 이 경사는 남성에게 구명조끼를 벗어준 뒤에도 30분 이상 물 위에 떠 있었습니다. [김민욱 / 고 이재석 경사 사촌 형 : 일단 얘가 얼마나 생존을 하려고 버텼는지 일단은 시간을, 러닝 타임을 다 보자. 그 결과 최소 30분 이상이었습니다.] 상황실 보고가 더 빨리 이뤄졌다면 관계기관과의 공조를 통해 이 경사를 구조할 수 있었던 것 아니냐는 비판을 피하기 어려워 보입니다. YTN 양동훈입니다. 영상편집 : 고창영 디자인 : 정하림 ※ '당신의 제보가 뉴스가 됩니다' [카카오톡] YTN 검색해 채널 추가 [전화] 02-398-8585 [메일] social@ytn.co.kr Copyright ⓒ YTN. All rights reserved. 무단 전재, 재배포 및 AI 데이터 활용 금지. - QR을 촬영해보세요. 대한민국 24시간 뉴스채널 [YTN LIVE] 보기 〉 3 함께 볼만한 뉴스 5 3", "entities": [{"text": "남성은 이후 근처", "label": "PERSON", "start": 65, "end": 74}, {"text": "25분", "label": "CARDINAL", "start": 118, "end": 121}, {"text": "30분 이상 생존해", "label": "DATE", "start": 139, "end": 149}, {"text": "70대", "label": "DATE", "start": 251, "end": 254}, {"text": "남성은 사고 사실을 해경 상황실에 보고한 지", "label": "PERSON", "start": 310, "end": 334}, {"text": "25분 만에 근처", "label": "QUANTITY", "start": 335, "end": 344}, {"text": "TOD", "label": "ORG", "start": 349, "end": 352}, {"text": "11일", "label": "CARDINAL", "start": 413, "end": 416}, {"text": "3시", "label": "CARDINAL", "start": 420, "end": 422}, {"text": "인천해양경찰서 영흥파출소는", "label": "PERSON", "start": 426, "end": 440}, {"text": "2시 7분", "label": "CARDINAL", "start": 520, "end": 525}, {"text": "경사가 고립된", "label": "PERSON", "start": 529, "end": 536}, {"text": "2시 56분쯤인데", "label": "CARDINAL", "start": 556, "end": 565}, {"text": "지시한 뒤 고", "label": "PERSON", "start": 630, "end": 637}, {"text": "경사의 휴대전화", "label": "PERSON", "start": 642, "end": 650}, {"text": "TOD", "label": "ORG", "start": 695, "end": 698}, {"text": "협조를", "label": "CARDINAL", "start": 702, "end": 705}, {"text": "3시 55분", "label": "CARDINAL", "start": 739, "end": 745}, {"text": "1명이", "label": "DATE", "start": 766, "end": 769}, {"text": "8분", "label": "CARDINAL", "start": 809, "end": 811}, {"text": "4시", "label": "CARDINAL", "start": 815, "end": 817}, {"text": "1명이", "label": "ORDINAL", "start": 835, "end": 838}, {"text": "4시 20분", "label": "DATE", "start": 892, "end": 898}, {"text": "30분", "label": "CARDINAL", "start": 1170, "end": 1173}, {"text": "이뤄졌다면 관계기관과의 공조를 통해", "label": "PERSON", "start": 1197, "end": 1216}, {"text": "※", "label": "ORG", "start": 1291, "end": 1292}, {"text": "당신의 제보가 뉴스가", "label": "ORG", "start": 1294, "end": 1305}, {"text": "재배포", "label": "GPE", "start": 1416, "end": 1419}, {"text": "AI", "label": "GPE", "start": 1422, "end": 1424}, {"text": "24시간", "label": "ORDINAL", "start": 1455, "end": 1459}, {"text": "5 3", "label": "DATE", "start": 1493, "end": 1496}]}
{"source_id": null, "text": "금·코인 보다 더 뛰었다...20대 신규가입 20%↑ 쏠쏠한 투자 정보를 드리는 투자토크 시간입니다. 미국의 금리인하 기대감에 금과 은 가격이 연일 최고치를 경신하고 있습니다. 특히 은은 상대적으로 저평가 매력이 두드러지면서, 오히려 금값보다 더 빨리 치솟고 있습니다. 자세한 내용, 경제부 김보미 기자와 알아보겠습니다. 김 기자. 금값 오른다는 얘기는 많이 들었었는데, 실제론 은이 금 보다 더 많이 올랐다고요? <기자> 네 연초 이후로 금 가격이 40%, 비트코인 가격이 19% 오르는 동안 은 가격은 무려 50% 가까이 올랐습니다. 현지시간으로 15일 은 현물 가격을 보면요. 온스당 42.72달러로 2011년 이후 14년 만에 최고치를 다시 찍었습니다. <앵커> 14년 만에 최고치라니, 어마어마 합니다. 왜 이렇게 오른 걸까요? 미국의 금리 인하 기대감 덕분일까요? <기자> 네. 금리가 떨어지면 달러가 약세를 나타내면서 인플레이션을 유발할 가능성이 높아지는데요. 미국이 9월 FOMC에서 금리인하를 단행할 것이란 전망에 힘이 실리면서, 대표적인 인플레이션 헤지수단인 금과 은에 대한 투자자들 수요가 커졌다는 분석이 나옵니다. 여기에 은은 전기차와 AI, 반도체 등 신성장 산업에서 수요가 폭발적으로 늘고 있는 가운데 구조적으로 공급 부족이 계속되면서 가격이 한층 더 치솟고 있는데요. 실제로 지난해 은 수요는 공급을 1억8천만온스 가량을 초과하면서 사상 최대 공급 부족 현상을 기록한 바 있습니다. <앵커> 그런데, 은은 지금도 저평가 매력이 두드러진다고들 합니다. 올해만 봐선, 금보다 더 빠르게 올랐는데, 어떻게 아직도 저평가 매력이 있는 건지 궁금하고요. 지금도 매력이 있다면, 어떤 방식으로 투자할 수 있는건지도 궁금하거든요. <기자> 일반적으로 은이 금 대비 얼마나 저평가되어 있는지 볼 때 '금은비'라는 지표를 많이 사용합니다. 금값을 은값으로 나눈 것인데요. 이 금은비의 장기평균값이 60~70입니다. 그런데 이 금은비가 지난 5월에는 100을 넘어서며 사상 세 번째로 높은 수준을 나타냈습니다. 지금은 86까지 내려왔지만 여전히 장기평균값을 웃돌며 높은 수준에 머물러 있고요. 상황이 이렇다 보니 금 대신 은을 택하는 투자자들이 늘고 있는데요. 은 통장 잔액은 지난해 말 대비 2배 가량 늘면서 사상 최대치를 기록했습니다. 은 통장은 은행권에서는 신한은행이 유일하게 취급하고 있는데요. 은 실물 거래 없이 통장에서 은을 0.01g 단위로 매입, 매도할 수 있는 것이 특징입니다. 국제 은가격과 원달러환율을 감안해 책정한 1g당 은값으로, 통장에 입금한 액수만큼 은이 매수되는 구조인데요. 필요하면 언제든 현금이나 실버바 실물형태로 찾을 수 있어서, 눈에 보이지만 않을 뿐 그야말로 통장에 은을 담아두는 일종의 금고로 여겨지고 있습니다. 금에 비해 은 가격이 저렴한 데다, 0.01g 단위로 매수할 수 있다보니 최근에는 상대적으로 주머니가 가벼운 20대를 중심으로 투자자금이 몰리고 있는 것으로 나타났는데요. 올 들어 20대 은통장 신규가입자는 지난해 말 대비 19% 증가하면서 30대(12%)와 40대(14%) 증가 폭을 웃돌았습니다. <앵커> 20대를 중심으로 투자자금이 몰린다는 점도 굉장히 재밌는 포인트인 것 같습니다. 김 기자, 그럼 은 값, 어디까지 오를까요? 전문가들은 어떻게 봅니까? <기자> 은의 경우 내년 말까지 온스당 50달러를 찍을 것이란 전망이 나옵니다. 일단 앞서 보신 것처럼 금에 비해 저평가되어있기 때문에 추가로 더 오를 수 있다는 분석이고요. 몇 년째 해소되지 않고 있는 공급부족도 가격상승의 근거로 꼽히고 있습니다. 은 산업협회에 따르면, 은은 2021년부터 현재까지 줄곧 공급부족을 겪어오고 있는데요. 내년에도 1억1,760만 온스 가량 공급이 부족할 것으로 예상되면서 가격 상승을 지지할 것이란 전망이 나옵니다. 다만, 은 투자시장은 금 시장의 1/10 수준이어서 변동성이 더욱 크다는 점은 주의해야 합니다. <앵커> 경제부 김보미 기자였습니다. Copyright ⓒ 한국경제TV. All rights reserved. 무단 전재 및 재배포 금지. 3 함께 볼만한 뉴스 5 3", "entities": [{"text": "20대", "label": "CARDINAL", "start": 16, "end": 19}, {"text": "20%↑", "label": "CARDINAL", "start": 25, "end": 29}, {"text": "미국의", "label": "PERSON", "start": 57, "end": 60}, {"text": "은 가격이 연일 최고치를", "label": "PERSON", "start": 74, "end": 87}, {"text": "경신하고", "label": "GPE", "start": 88, "end": 92}, {"text": "40%", "label": "PERCENT", "start": 252, "end": 255}, {"text": "19%", "label": "PERCENT", "start": 266, "end": 269}, {"text": "50%", "label": "PERCENT", "start": 286, "end": 289}, {"text": "15일", "label": "CARDINAL", "start": 308, "end": 311}, {"text": "42.72달러로 2011년", "label": "DATE", "start": 330, "end": 344}, {"text": "14년", "label": "DATE", "start": 348, "end": 351}, {"text": "14년", "label": "DATE", "start": 375, "end": 378}, {"text": "합니다", "label": "LOC", "start": 394, "end": 397}, {"text": "이렇게 오른 걸까요", "label": "PERSON", "start": 401, "end": 411}, {"text": "미국의", "label": "PERSON", "start": 413, "end": 416}, {"text": "떨어지면 달러가 약세를", "label": "ORG", "start": 446, "end": 458}, {"text": "미국이", "label": "CARDINAL", "start": 489, "end": 492}, {"text": "대표적인 인플레이션 헤지수단인", "label": "PERSON", "start": 530, "end": 546}, {"text": "투자자들", "label": "GPE", "start": 556, "end": 560}, {"text": "AI", "label": "GPE", "start": 592, "end": 594}, {"text": "반도체 등 신성장", "label": "PERSON", "start": 596, "end": 605}, {"text": "실제로", "label": "PERSON", "start": 669, "end": 672}, {"text": "1억8천만온스", "label": "CARDINAL", "start": 687, "end": 694}, {"text": "있다면", "label": "GPE", "start": 832, "end": 835}, {"text": "그런데", "label": "PERSON", "start": 966, "end": 969}, {"text": "지난 5월에는 100을", "label": "PERSON", "start": 977, "end": 989}, {"text": "86까지 내려왔지만 여전히 장기평균값을 웃돌며", "label": "FAC", "start": 1023, "end": 1048}, {"text": "이렇다 보니 금 대신", "label": "PERSON", "start": 1069, "end": 1080}, {"text": "2배", "label": "CARDINAL", "start": 1121, "end": 1123}, {"text": "실물 거래 없이 통장에서", "label": "PERSON", "start": 1184, "end": 1197}, {"text": "0.01", "label": "CARDINAL", "start": 1201, "end": 1205}, {"text": "현금이나 실버바", "label": "ORG", "start": 1304, "end": 1312}, {"text": "0.01", "label": "CARDINAL", "start": 1398, "end": 1402}, {"text": "20대를", "label": "ORDINAL", "start": 1439, "end": 1443}, {"text": "몰리고 있는", "label": "PERSON", "start": 1455, "end": 1461}, {"text": "20대", "label": "CARDINAL", "start": 1479, "end": 1482}, {"text": "19%", "label": "PERCENT", "start": 1503, "end": 1506}, {"text": "30대(12%)와 40대(14%", "label": "PERCENT", "start": 1513, "end": 1530}, {"text": "20대를", "label": "ORDINAL", "start": 1551, "end": 1555}, {"text": "봅니까", "label": "ORG", "start": 1631, "end": 1634}, {"text": "분석이고요", "label": "GPE", "start": 1727, "end": 1732}, {"text": "가격상승의 근거로 꼽히고 있습니다", "label": "PERSON", "start": 1756, "end": 1774}, {"text": "산업협회에 따르면", "label": "PERSON", "start": 1778, "end": 1787}, {"text": "2021년부터", "label": "DATE", "start": 1792, "end": 1799}, {"text": "1억1,760만", "label": "CARDINAL", "start": 1830, "end": 1838}, {"text": "1/10", "label": "CARDINAL", "start": 1906, "end": 1910}, {"text": "합니다", "label": "PERSON", "start": 1937, "end": 1940}, {"text": "재배포", "label": "GPE", "start": 2012, "end": 2015}, {"text": "3", "label": "CARDINAL", "start": 2020, "end": 2021}, {"text": "5 3", "label": "DATE", "start": 2032, "end": 2035}]}
{"source_id": null, "text": "권 의원은 이날 자정을 조금 넘겨 구속영장이 발부된 직후 미리 준비한 듯한 자신의 입장을 페이스북에 올렸다. 권 의원은 \"이재명 정권과 민주당의 정치탄압이 본격적으로 시작됐다. 이번 구속은 첫 번째 신호탄\"이라며 \"민주당은 피 냄새를 맡은 상어 떼처럼 국민의힘을 향해 몰려들 것\"이라고 했다. 그는 \"이번 특검 수사는 허구의 사건을 창조하고 있다. 수사가 아니라 소설을 쓰고 있다\"며 \"빈약하기 짝이 없는 공여자의 진술만으로 현역 국회의원을 구속하기에 이르렀다\"고 지적했다. 이어 \"영장을 인용한 재판부 역시 민주당에게 굴복했다\"며 \"반드시 진실을 밝히고 무죄를 받아내겠다\"고 했다. 권 의원은 \"문재인 정권도 저를 쓰러트리지 못한 것처럼, 이재명 정권도 저를 쓰러트리지 못할 것\"이라고 했다. 권 의원은 문재인 정부 시절인 2018년 강원랜드 채용비리 혐의로 검찰에 기소됐다. 최흥집 전 강원랜드 사장 등의 진술이 있었지만, 법원은 권 의원이 부정청탁에 직접적으로 관여한 증거가 부족하다고 판단해 무죄를 선고했다. 한편, 권 의원은 20대 대통령 선거를 앞둔 2022년 1월 서울 여의도 한 중식당에서 윤형호 전 통일교 세계본부장을 만나 통일교 현안을 해결해달라는 청탁을 받고 불법 정치자금 1억 원을 수수한 혐의를 받고 있다.", "entities": [{"text": "구속은 첫", "label": "PERSON", "start": 102, "end": 107}, {"text": "수사가", "label": "PERSON", "start": 195, "end": 198}, {"text": "있다\"며", "label": "NORP", "start": 210, "end": 214}, {"text": "반드시 진실을 밝히고 무죄를 받아내겠다\"고", "label": "WORK_OF_ART", "start": 299, "end": 322}, {"text": "저를", "label": "GPE", "start": 342, "end": 344}, {"text": "저를", "label": "GPE", "start": 367, "end": 369}, {"text": "부족하다고 판단해 무죄를 선고했다", "label": "ORG", "start": 493, "end": 511}, {"text": "2022년 1월", "label": "DATE", "start": 538, "end": 546}, {"text": "받고 불법 정치자금", "label": "PERSON", "start": 601, "end": 611}, {"text": "1억", "label": "CARDINAL", "start": 612, "end": 614}]}
{"source_id": null, "text": "회원 960만 명을 보유한 롯데카드의 해킹 피해 규모가 당초 예상보다 훨씬 클 것으로 전망되면서 파장이 커지고 있다. 피해자가 수십만 명을 넘어 최대 수백만 명에 이를 수 있다는 관측까지 제기됐다. 17일 금융당국과 카드업계에 따르면 롯데카드와 금융당국은 최근 해킹 사고로 인한 정보 유출 범위와 피해자 규모 등을 최종 확인하는 작업을 진행 중이다. 조사는 현재 막바지 단계에 있으며, 이르면 이번 주 조좌진 롯데카드 대표가 직접 대국민 사과와 피해 대책을 발표할 것으로 알려졌다. 롯데카드는 당초 금융감독원에 약 1.7기가바이트(GB) 수준의 데이터 유출을 보고했으나, 금융당국의 현장 검사 결과 실제 피해 규모는 이보다 훨씬 심각한 수준인 것으로 전해졌다. 이에 따라 피해자 규모도 수만 명 수준에 그치지 않고, 심각할 경우 백만 명 단위에 이를 수 있다는 관측이 나온다. 단순 개인정보뿐만 아니라 카드 정보와 온라인 결제 요청 내역까지 유출됐을 가능성도 거론된다. 앞서 금감원은 국회 정무위원회 소속 국민의힘 강민국 의원실에 제출한 자료에서 \"'카드 정보 등 온라인 결제 요청 내역'이 포함된 것으로 보인다\"고 밝혔다. 이찬진 금감원장 역시 전날 진행한 간담회에서 \"보안 사고에 대해 무관용 원칙을 적용해 CEO에게 책임을 묻겠다\"고 강조했다. 그는 \"최근 금융권 침해사고는 단기 실적에 치중해 장기 투자에 소홀한 결과일 수 있다\"며 \"소비자 정보 보호를 위한 지출은 비용이 아니라 금융업의 기본\"이라고 지적했다.", "entities": [{"text": "960만", "label": "PRODUCT", "start": 3, "end": 7}, {"text": "17일", "label": "CARDINAL", "start": 111, "end": 114}, {"text": "있으며", "label": "GPE", "start": 211, "end": 214}, {"text": "이르면", "label": "ORG", "start": 216, "end": 219}, {"text": "롯데카드는 당초", "label": "PERSON", "start": 270, "end": 278}, {"text": "1.7기가바이트(GB", "label": "DATE", "start": 288, "end": 299}, {"text": "검사 결과 실제", "label": "PERSON", "start": 329, "end": 337}, {"text": "CEO에게", "label": "ORG", "start": 622, "end": 627}, {"text": "실적에 치중해 장기 투자에", "label": "PERSON", "start": 664, "end": 678}, {"text": "있다\"며", "label": "NORP", "start": 689, "end": 693}]}
{"source_id": null, "text": "日 '15% 관세' 시작, 韓은 아직 25%... 對美수출 벌써 영향, 8월 15% 급감 내달부터 전기차 세제 혜택도 종료 EU 수출은 54% 증가... 시장 다각화 조현 \"우방 협력하던 과거 美 아냐\" 미국 도널드 트럼프 행정부가 16일(현지 시간)부터 일본산 자동차 및 자동차 부품에 15% 관세를 적용한다고 발표했다. 트럼프 대통령이 미일 무역 합의 이행을 위한 행정명령에 서명한 것에 따른 조치다. 이로써 일본 차는 여전히 25% 관세를 물고 있는 한국보다 10%포인트 낮은 관세율을 적용받게 됐다. 2012년 한미 자유무역협정(FTA) 발효 이후 한국산 자동차가 누려온 '관세 우위'가 사라지게 된 것이다. 한국 정부도 7월 30일 관세 협상을 타결하며 15% 자동차 품목 관세율에 합의했지만, 후속 협상에서 난항을 겪으며 실제 적용이 미뤄지고 있다. 트럼프 행정부의 25% 고율 관세에 신음하던 한국 자동차 업계는 '관세 역전'으로 일본 업체들과의 가격 경쟁에서 한층 불리한 위치에 놓이게 됐다. 이미 미국 시장에선 수출 적신호가 켜지고 있다. 산업통상자원부가 이날 발표한 '2025년 8월 자동차산업 동향'에 따르면 대미 수출액은 20억9700만 달러로 전년 동월 대비 15.2% 급감했다. 3월부터 6개월 연속 감소세다. 한국 자동차 수출에서 약 40%를 차지하는 최대 시장 미국에서 관세 부과 영향 등으로 수출 부진을 피하지 못한 것이다. 미국의 고율 관세와 한일 관세 역전이라는 악재에 직면한 가운데, 10월부터는 미국 전기차 세제 혜택도 종료될 예정이다. 친환경차를 앞세워 미국 시장 공략에 속도를 내오던 국내 업체들의 경쟁력에는 적잖은 타격이다. 여기에 현대차그룹-LG에너지솔루션 합작 조지아 공장(HL-GA)에 대한 미국 이민 당국의 급습까지 겹치면서 현지 생산 확대 전략에도 차질이 빚어진 상황이다. 일단 자동차 업계는 미국 밖으로 눈을 돌리며 돌파구를 찾고 있다. 8월 유럽연합(EU) 수출은 54% 증가한 7억9200만 달러, 기타 유럽 지역은 73.2% 급증한 5억4700만 달러를 기록하며 유럽 시장에서는 다행히 수출이 호조를 보였다. 하지만 미국 시장 의존도가 여전히 높아 유럽 수출 증가만으로는 대미 수출 부진을 완전히 상쇄하기 어려운 실정이다. 한편 조현 외교부 장관은 16일 국회 대정부 질문에서 미국 조지아주 한인 구금 사태 관련 질문에 답하며 \"이민 문제로 몸살을 앓으며 미국이 좀 변한 것 같다\"며 \"과거 많은 동맹국이나 우방국에 좋은 협력을 하던 그런 미국이 아니라는 걸 실감하고 있다\"고 했다. 대미 車수출 반년째 감소... 관세협상 장기화 우려에 돌파구 필요 [한미 관세 후속협상] 한국車, 美서 '日에 관세 역전' 현대차-기아, 가격 안올리고 버텨... 지속 쉽지 않아 인상 불가피할 듯 여한구 \"국익 최대한 부합되게 협상\"... 일각 \"연내 관세 15% 어려울 수도\" 미국 도널드 트럼프 행정부의 한국 자동차에 대한 25% 고관세에, 일본 자동차의 관세가 우리보다 더 낮아지는 '관세 역전'까지 현실화되면서 미국에서 한국 자동차의 경쟁력이 급속히 약화되고 있다. 일본보다 낮은 관세를 지렛대 삼아 가격 경쟁력을 확보해왔던 한국차가 하반기(7∼12월) 본격적인 위기에 직면할 것이란 우려가 높다. ● 한일 관세 역전으로 가격 경쟁력 하락 불가피 16일(현지 시간)부터 일본산 자동차에 대한 미국 관세가 27.5%에서 15%로 인하된 반면에 한국 차는 여전히 25% 관세를 적용받고 있다. 관세 협상을 통해 한국도 자동차 관세를 15%로 낮추는 데 합의했지만 후속협상이 지지부진한 가운데 15% 적용이 미뤄지고 있는 것이다. 양국의 관세 부담이 추후 차량 가격에 그대로 반영될 경우 가격 역전 현상이 현실이 될 수 있다. 현대자동차 아반떼(현지명 엘란트라)는 25% 관세 부담으로 2만2125달러(약 3053만 원)에서 2만7656달러로 가격이 상승해, 경쟁 모델인 도요타 코롤라(15% 관세 적용 시 2만6134달러)보다 약 1522달러 더 비싸진다. 현재까지 현대차·기아는 시장 점유율 유지를 위해 관세를 자체 부담하고 있지만, 업계는 이런 출혈 경쟁을 언제까지 지속할 수 있을지 의문을 제기하고 있다. 결국 가격 인상이 불가피하다는 것이다. 게다가 올해 상반기 현대차·기아의 미국 판매량 대비 현지 생산 비중은 43.5%로 도요타(57%)보다 낮아 관세 부담이 상대적으로 크다. 관세 악영향이 일부 반영된 2분기에 이미 현대차는 8282억 원, 기아는 7860억 원의 이익 손실을 입은 바 있다. 10월부터는 미국 전기차 세제 혜택마저 종료돼 친환경차 중심으로 시장 공략에 나선 국내 업체들이 추가 타격을 받을 것으로 전망된다. 현대차그룹-LG에너지솔루션 합작 조지아 공장의 대규모 직원 구금 사태로 현지 생산 확대를 위한 인력 확보에 차질이 빚어진 것도 악재다. 고율 관세로 인한 한국 차의 대미 수출 타격은 이미 현실화하고 있다. 이날 산업통상자원부 발표에 따르면 지난달 전체 자동차 수출액은 약 55억 달러로 8월 기준 사상 최고치를 기록했지만 대미 수출액은 20억9700만 달러로 전년 동월 대비 15.2% 급감해 3월부터 6개월 연속 감소세를 이어갔다. 증권업계에서는 현 25% 수준의 관세가 지속될 경우 현대차와 기아에 각각 월 4000억 원과 3000억 원대 비용 부담이 발생할 것이라는 전망도 나오고 있다. ● 관세 협상 난항에 25% 고관세 장기화 우려 이런 와중에 한미 간 관세 후속협상은 여전히 평행선을 달리고 있다. 25%의 자동차 고관세가 장기화될 우려가 있는 것이다. 여한구 산업부 통상교섭본부장은 이날 대미 무역협상을 위해 워싱턴을 방문했다. 김정관 산업부 장관이 뉴욕에서 하워드 러트닉 미 상무장관과 면담하고 귀국한 지 하루 만에 고위 통상 당국자가 다시 미국을 찾은 것이다. 한미 양국은 미국의 상호관세와 한국산 자동차 품목 관세를 25%에서 15%로 낮추고 한국이 3500억 달러 규모의 대미 투자를 하는 내용에 합의했지만 이를 실행하기 위한 세부 협의는 아직 마무리하지 못했다. 여 본부장은 공항에서 기자들과 만나 \"악마는 디테일에 있다\"며 \"디테일을 갖고 치열하게 협상 중\"이라고 했다. 대미 협상에 어려움을 겪고 있는 게 아니냐는 지적엔 \"국익에 최대한 부합하게 협상 결과를 만드는 게 가장 중요한 과제\"라며 \"전체를 보고 이해해달라\"고 했다. 협상에 총력을 다하되 미 측에 일방적으로 양보하거나, 끌려다니지 않을 거라는 취지로 해석된다. 관세 협상이 난항을 겪으면서 일각에서는 연내 자동차 관세 15% 적용이 어려울 것이라는 전망도 나온다. 일본도 관세 합의 이후 발효까지 두 달 가까이 시간이 걸린 만큼, 한미 간 아무리 협상이 급물살을 타더라도 현실적으로 연내 관세 인하가 쉽지 않을 것이라는 뜻이다. 김주홍 한국자동차모빌리티산업협회 전무는 \"일본과의 관세 격차로 경쟁력이 심각하게 저하된 상태\"라며 \"한국의 관세 15% 적용이 조속히 시작돼야 한다\"고 강조했다. 이항구 한국자동차연구원 연구위원은 \"당분간 적자를 감수하고 판매할 수밖에 없는 출혈 구조가 될 것\"이라며 \"완성차뿐만 아니라 북미 시장 의존도가 높은 국내 자동차 부품 생태계가 위태로워졌다\"고 경고했다.", "entities": [{"text": "15%", "label": "PERCENT", "start": 3, "end": 6}, {"text": "25%", "label": "PERCENT", "start": 21, "end": 24}, {"text": "15%", "label": "PERCENT", "start": 43, "end": 46}, {"text": "EU", "label": "ORG", "start": 69, "end": 71}, {"text": "54%", "label": "PERCENT", "start": 76, "end": 79}, {"text": "16일(현지 시간)부터 일본산", "label": "QUANTITY", "start": 130, "end": 146}, {"text": "15%", "label": "PERCENT", "start": 161, "end": 164}, {"text": "적용한다고 발표했다", "label": "PRODUCT", "start": 169, "end": 179}, {"text": "이로써 일본 차는 여전히", "label": "PERSON", "start": 227, "end": 240}, {"text": "25%", "label": "PERCENT", "start": 241, "end": 244}, {"text": "물고 있는 한국보다 10%포인트", "label": "PERSON", "start": 249, "end": 266}, {"text": "관세율을 적용받게 됐다", "label": "PERSON", "start": 270, "end": 282}, {"text": "7월", "label": "CARDINAL", "start": 352, "end": 354}, {"text": "30일", "label": "DATE", "start": 355, "end": 358}, {"text": "15%", "label": "PERCENT", "start": 371, "end": 374}, {"text": "난항을 겪으며 실제", "label": "ORG", "start": 402, "end": 412}, {"text": "25%", "label": "PERCENT", "start": 435, "end": 438}, {"text": "경쟁에서 한층", "label": "PERSON", "start": 484, "end": 491}, {"text": "위치에", "label": "PRODUCT", "start": 496, "end": 499}, {"text": "적신호가 켜지고 있다.", "label": "ORG", "start": 522, "end": 534}, {"text": "이날 발표한 '2025년", "label": "PERSON", "start": 544, "end": 557}, {"text": "8월", "label": "CARDINAL", "start": 558, "end": 560}, {"text": "20억9700만", "label": "CARDINAL", "start": 584, "end": 592}, {"text": "15.2%", "label": "PERCENT", "start": 606, "end": 611}, {"text": "3월부터 6개월", "label": "CARDINAL", "start": 618, "end": 626}, {"text": "40%를", "label": "CARDINAL", "start": 650, "end": 654}, {"text": "미국의", "label": "PERSON", "start": 703, "end": 706}, {"text": "역전이라는", "label": "PERSON", "start": 720, "end": 725}, {"text": "친환경차를 앞세워 미국 시장 공략에 속도를 내오던", "label": "PERSON", "start": 770, "end": 797}, {"text": "여기에 현대차그룹-LG에너지솔루션 합작 조지아 공장(HL-GA)에 대한", "label": "PERSON", "start": 822, "end": 861}, {"text": "8월", "label": "CARDINAL", "start": 947, "end": 949}, {"text": "유럽연합(EU", "label": "ORG", "start": 950, "end": 957}, {"text": "54%", "label": "PERCENT", "start": 963, "end": 966}, {"text": "기타 유럽", "label": "PERSON", "start": 983, "end": 988}, {"text": "73.2%", "label": "PERCENT", "start": 993, "end": 998}, {"text": "하지만 미국 시장 의존도가 여전히", "label": "PERSON", "start": 1046, "end": 1064}, {"text": "한편 조현 외교부 장관은", "label": "PERSON", "start": 1110, "end": 1123}, {"text": "16일", "label": "DATE", "start": 1124, "end": 1127}, {"text": "미국 조지아주", "label": "PERSON", "start": 1140, "end": 1147}, {"text": "미국이", "label": "CARDINAL", "start": 1184, "end": 1187}, {"text": "같다\"며", "label": "NORP", "start": 1195, "end": 1199}, {"text": "미국이", "label": "CARDINAL", "start": 1231, "end": 1234}, {"text": "있다\"고", "label": "ORG", "start": 1247, "end": 1251}, {"text": "지속 쉽지 않아 인상", "label": "PERSON", "start": 1347, "end": 1358}, {"text": "15%", "label": "PERCENT", "start": 1400, "end": 1403}, {"text": "자동차에 대한", "label": "ORG", "start": 1431, "end": 1438}, {"text": "25%", "label": "PERCENT", "start": 1439, "end": 1442}, {"text": "한국차가 하반기(7∼12월", "label": "PERSON", "start": 1554, "end": 1568}, {"text": "본격적인 위기에", "label": "PERSON", "start": 1570, "end": 1578}, {"text": "16일(현지 시간)부터 일본산", "label": "QUANTITY", "start": 1622, "end": 1638}, {"text": "자동차에 대한 미국", "label": "PERSON", "start": 1639, "end": 1649}, {"text": "27.5%에서 15%로 인하된 반면에", "label": "QUANTITY", "start": 1654, "end": 1674}, {"text": "25%", "label": "PERCENT", "start": 1685, "end": 1688}, {"text": "15%로", "label": "CARDINAL", "start": 1724, "end": 1728}, {"text": "15%", "label": "PERCENT", "start": 1757, "end": 1760}, {"text": "현대자동차 아반떼(현지명", "label": "PERSON", "start": 1832, "end": 1845}, {"text": "25%", "label": "PERCENT", "start": 1853, "end": 1856}, {"text": "2만2125달러(약 3053만", "label": "DATE", "start": 1865, "end": 1881}, {"text": "2만7656달러로", "label": "CARDINAL", "start": 1887, "end": 1896}, {"text": "2만6134달러)보다", "label": "CARDINAL", "start": 1933, "end": 1944}, {"text": "1522달러", "label": "ORDINAL", "start": 1947, "end": 1953}, {"text": "현재까지 현대차·기아는 시장", "label": "PERSON", "start": 1962, "end": 1977}, {"text": "경쟁을 언제까지", "label": "ORG", "start": 2016, "end": 2024}, {"text": "43.5%로", "label": "CARDINAL", "start": 2109, "end": 2115}, {"text": "2분기에", "label": "CARDINAL", "start": 2162, "end": 2166}, {"text": "8282억", "label": "DATE", "start": 2175, "end": 2180}, {"text": "관세로 인한", "label": "GPE", "start": 2366, "end": 2372}, {"text": "이날 산업통상자원부 발표에", "label": "PERSON", "start": 2402, "end": 2416}, {"text": "55억", "label": "CARDINAL", "start": 2439, "end": 2442}, {"text": "8월", "label": "CARDINAL", "start": 2447, "end": 2449}, {"text": "20억9700만", "label": "CARDINAL", "start": 2475, "end": 2483}, {"text": "15.2%", "label": "PERCENT", "start": 2497, "end": 2502}, {"text": "3월부터 6개월", "label": "CARDINAL", "start": 2507, "end": 2515}, {"text": "감소세를 이어갔다", "label": "ORG", "start": 2519, "end": 2528}, {"text": "25%", "label": "PERCENT", "start": 2540, "end": 2543}, {"text": "지속될 경우 현대차와 기아에", "label": "ORG", "start": 2552, "end": 2567}, {"text": "협상 난항에 25%", "label": "PERCENT", "start": 2624, "end": 2634}, {"text": "25%의", "label": "CARDINAL", "start": 2684, "end": 2688}, {"text": "여한구 산업부", "label": "PERSON", "start": 2715, "end": 2722}, {"text": "통상교섭본부장은 이날", "label": "PERSON", "start": 2723, "end": 2734}, {"text": "무역협상을", "label": "GPE", "start": 2738, "end": 2743}, {"text": "김정관 산업부", "label": "PERSON", "start": 2758, "end": 2765}, {"text": "뉴욕에서 하워드", "label": "PERSON", "start": 2770, "end": 2778}, {"text": "미국을 찾은 것이다.", "label": "PRODUCT", "start": 2822, "end": 2833}, {"text": "양국은 미국의", "label": "PERSON", "start": 2837, "end": 2844}, {"text": "25%에서 15%로", "label": "DATE", "start": 2866, "end": 2876}, {"text": "한국이 3500억", "label": "PERSON", "start": 2881, "end": 2890}, {"text": "협의는", "label": "CARDINAL", "start": 2932, "end": 2935}, {"text": "있다\"며", "label": "NORP", "start": 2980, "end": 2984}, {"text": "협상에 총력을", "label": "PERSON", "start": 3101, "end": 3108}, {"text": "15%", "label": "PERCENT", "start": 3186, "end": 3189}, {"text": "나온다.", "label": "GPE", "start": 3207, "end": 3211}, {"text": "것이라는 뜻이다", "label": "PERSON", "start": 3294, "end": 3302}, {"text": "전무는", "label": "ORG", "start": 3322, "end": 3325}, {"text": "관세 격차로 경쟁력이 심각하게", "label": "PERSON", "start": 3332, "end": 3348}, {"text": "15%", "label": "PERCENT", "start": 3367, "end": 3370}, {"text": "한다\"고", "label": "PERSON", "start": 3384, "end": 3388}, {"text": "당분간 적자를 감수하고 판매할", "label": "WORK_OF_ART", "start": 3415, "end": 3431}, {"text": "북미 시장 의존도가", "label": "PERSON", "start": 3465, "end": 3475}]}
{"source_id": null, "text": "4 법사위, '나경원 간사 선임안' 與주도 부결...국힘, 표결 반발 퇴장", "entities": [{"text": "4", "label": "CARDINAL", "start": 0, "end": 1}, {"text": "선임안", "label": "ORG", "start": 15, "end": 18}]}
{"source_id": null, "text": "조국 \"혁신당, 조희대 탄핵안 준비...파기환송 판결 특검도 필요\" \"조 대법원장, 스스로 거취 고민해야...거부하면 국회가 나설 수밖에\" 조국혁신당 조국 비상대책위원장은 17일 \"조국혁신당은 이미 조희대 대법원장에 대한 탄핵소추안을 준비해뒀다\"고 말했다. 조 위원장은 이날 국회에서 열린 '끝까지 간다' 특별위원회 회의에서 \"조국혁신당은 조희대 없는 대법원, 지귀연 없는 재판부를 만들겠다\"며 이같이 밝혔다. 조 위원장은 조 대법원장을 비롯한 법원 지도부에 대해 \"국민적 불신과 분노, 개혁 요구에 직면했다\"며 사법개혁 필요성을 강조했다. 그는 \"조 대법원장은 지금이라도 국민 앞에 해명하고 사과해야 한다. 스스로 거취를 고민하는 것이 맞다\"며 \"이를 거부한다면 국회가 나설 수밖에 없다\"고 했다. 또 조 대법원장이 지난 대선을 앞두고 당시 대선 후보였던 이재명 대통령의 공직선거법 위반 사건을 파기환송한 것에 대한 특검 도입 필요성도 주장했다. 조 위원장은 \"대선후보를 제거하려 한 조희대 대법원 전원합의체 판결에 대한 특검이 필요하다\"며 \"그 전이라도 공수처는 고발된 사건을 철저히 수사해야 한다. 법원이 내란에 협조했는지 여부를 밝히는 결정적 증거가 이 판결 뒤에 숨어 있을지도 모른다\"고 말했다. 아울러 사법부 내 독립 감찰기구 설치, 사법기관 지방 분산 필요성도 거론했다. 서상범 당 법률위원장은 회의 후 기자들과 만나 조 대법원장 탄핵소추안과 관련해 \"파기환송 사건 자체가 불공정했고 여러 정치적인 개입이 있었다는 내용\"이라며 \"발의 (시기는) 아직 논의 중\"이라고 전했다. 연합뉴스", "entities": [{"text": "스스로", "label": "PERSON", "start": 47, "end": 50}, {"text": "17일", "label": "CARDINAL", "start": 96, "end": 99}, {"text": "준비해뒀다\"고 말했다", "label": "PERSON", "start": 131, "end": 142}, {"text": "이날", "label": "PERSON", "start": 151, "end": 153}, {"text": "만들겠다\"며", "label": "ORG", "start": 214, "end": 220}, {"text": "직면했다\"며", "label": "PRODUCT", "start": 280, "end": 286}, {"text": "스스로", "label": "PERSON", "start": 341, "end": 344}, {"text": "맞다\"며", "label": "ORG", "start": 357, "end": 361}, {"text": "없다\"고", "label": "ORG", "start": 383, "end": 387}, {"text": "내란에", "label": "PERSON", "start": 566, "end": 569}, {"text": "사법부", "label": "ORG", "start": 623, "end": 626}, {"text": "서상범", "label": "ORG", "start": 663, "end": 666}]}
{"source_id": null, "text": "FBI는 민권 지도자 찰리 커크(Charlie Kirk)의 암살에 대한 사전 지식이 있는 것으로 보이는 최소 7개의 소셜 미디어 계정을 조사하고 있는 것으로 알려졌다. 워싱턴프리비컨(The Washington Free Beacon)에 따르면, 커크가 공격을 받은 지 며칠 만에 게시물이 삭제됐는데, 여러 계정이 트랜스젠더의 것으로 나타났다. 게시물 중 하나는 총격 사건이 발생한 날인 9월 10일을 한 달 이상 앞당겨 언급했으며, 적어도 한 계정은 틱톡(TikTok)에서 용의자 타일러 로빈슨(Tyler Robinson)의 트랜스젠더 동거인을 팔로우하고 있었다. 프리비컨의 한 소식통에 따르면, FBI는 해당 소셜미디어 게시물의 보관 사본을 확보한 것으로 알려졌다. 게시물들은 해당 인물들이 로빈슨을 알고 있었거나 커크 살해 음모에 가담했다는 증거를 보여주지 않지만, 그중 다수는 터닝포인트USA CEO인 커크의 이름을 언급하며 그의 죽음을 논의하고 있다. 9월 3일 새벽, 머시(Mushy)라는 엑스(X) 계정은 \"찰리 커크 같은 놈이 9월 10일에 총에 맞으면 웃기겠다 LMAO\"라고 게시했다. 또 다른 계정 알툴리제(altulige)는 8월 6일 \"9월 10일은 매우 흥미로운 날이 될 것\"이라고 게시했다. 커크 암살 후 이 계정은 \"나는 묵비권을 행사하겠다\"고 썼다. 커크의 사망이 공식 발표된 지 몇 분 후, 'churbum75m'(SAW TYLER JUNE 30)라는 계정은 \"우리가 씨발 해냈다\"(WE FUCKING DID IT.)이라고 썼다. 해당 계정은 틱톡에서 로빈슨의 파트너 랜스 트위그스(사용명 'lanclotl')를 팔로우하는 것으로 보인다. 프리 비컨에 따르면 조사 대상 계정 다수는 LGBT 서브컬처와 연관되어 있다. '@fujoshincel'이라는 X 핸들을 사용한 '오사무 빈 데즈카'(Osamu bin Tezuka) 계정은 동성 간 남성 로맨스를 묘사하는 애니메이션 장르를 지칭하는 것으로 알려졌다. 커크에게 죽음을 기원하며 그가 유타 밸리 대학에 오면 \"큰 일이 벌어질 것\"이라고 예언한 엑스 계정 @NajraGalvz는 자신을 비이성애자(nonbinary)로 밝혔다. 총격 사건 전날 밤 틱톡에 게시된 영상에서 트랜스젠더로 보이는 한 인물이 \"찰스 제임스 커크...내일 무슨 일이 일어날지 모른다\"면서 \"이건 협박이 아니다\"라며 \"약속이다\"라고 썼다. 미국 NNP=홍성구 대표기자 / 본지 특약 info@newsandpost.com", "entities": [{"text": "커크(Charlie Kirk)의 암살에 대한", "label": "PERSON", "start": 15, "end": 39}, {"text": "7개의", "label": "ORDINAL", "start": 61, "end": 64}, {"text": "계정을 조사하고 있는 것으로 알려졌다", "label": "PERSON", "start": 72, "end": 92}, {"text": "Washington", "label": "GPE", "start": 106, "end": 116}, {"text": "커크가 공격을", "label": "PERSON", "start": 136, "end": 143}, {"text": "게시물 중 하나는 총격 사건이 발생한 날인", "label": "PERSON", "start": 191, "end": 214}, {"text": "9월 10일을", "label": "DATE", "start": 215, "end": 222}, {"text": "트랜스젠더 동거인을", "label": "PERSON", "start": 293, "end": 303}, {"text": "프리비컨의 한 소식통에", "label": "ORG", "start": 315, "end": 327}, {"text": "있었거나 커크 살해", "label": "PERSON", "start": 395, "end": 405}, {"text": "9월 3일", "label": "CARDINAL", "start": 480, "end": 485}, {"text": "다른 계정 알툴리제(altulige)는", "label": "PERSON", "start": 561, "end": 582}, {"text": "9월 10일은", "label": "DATE", "start": 590, "end": 597}, {"text": "흥미로운 날이 될 것\"이라고", "label": "PERSON", "start": 601, "end": 616}, {"text": "커크의 사망이 공식 발표된", "label": "PRODUCT", "start": 658, "end": 672}, {"text": "TYLER", "label": "WORK_OF_ART", "start": 699, "end": 704}, {"text": "30)라는", "label": "CARDINAL", "start": 710, "end": 715}, {"text": "비컨에", "label": "ORG", "start": 824, "end": 827}, {"text": "대상 계정 다수는", "label": "PERSON", "start": 835, "end": 844}, {"text": "LGBT", "label": "ORG", "start": 845, "end": 849}, {"text": "데즈카'(Osamu bin Tezuka", "label": "PERSON", "start": 900, "end": 921}, {"text": "벌어질", "label": "ORG", "start": 1006, "end": 1009}, {"text": "것\"이라고", "label": "PRODUCT", "start": 1010, "end": 1015}, {"text": "제임스 커크...내일 무슨 일이 일어날지", "label": "PERSON", "start": 1111, "end": 1133}, {"text": "NNP", "label": "ORG", "start": 1172, "end": 1175}]}
{"source_id": null, "text": "\"여론을 조작하고 경제를 무기화하며 인프라까지 볼모로\" 중국은 갈등이 불거질 때마다 여론을 조작하고, 경제를 압박하며, 인프라를 레버리지로 삼는 패턴을 반복해왔다. 온라인 여론조작과 가짜뉴스는 한국 사회에 \"중국을 자극하면 손해 본다\"는 공포를 심었고, 노르웨이·호주·리투아니아를 향한 경제 보복은 그 실체를 보여줬다. 이제 전력망·통신망·재생에너지 설비까지 중국산 의존도가 심각한 한국은 언제든 정치·외교적 협박의 희생양이 될 수 있다. 중국의 첫 번째 무기는 여론과 심리전이다. 대표적 조직이 바로 이른바 '50센트 부대'로 불리는 우마오당(五毛党)'이다. 댓글 한 건당 0.5위안의 수당에서 비롯됐지만, 실제로는 지방정부 공무원, 학생, 당원까지 동원되는 조직적 사이버 여론부대다. 하버드대 연구에 따르면 중국은 매년 약 4억 8천만 건의 온라인 글을 퍼뜨리는 것으로 추정된다. 이들은 중국 정부를 옹호하고 비판 여론을 희석하며, 최근에는 AI 계정까지 활용해 영향력을 키우고 있다. 한국 사회도 포털과 SNS의 구조적 취약성 때문에 이 같은 외부 공작에 무방비로 노출돼 있다. 결과적으로 기업과 정치권은 스스로 발언을 자제하고, 사회 전반에 자율검열 심리가 퍼지고 있다. 두 번째 무기는 경제 보복이다. 중국은 외교적 불만을 곧바로 무역·투자 제재로 연결한다. 2010년 노르웨이가 류샤오보에게 노벨평화상을 수여하자 연어 수입을 전면 차단했다. 2017년 한국의 사드 배치 결정에는 단체관광 금지와 유통 제재, 한류 차단으로 대응했고, 한국무역협회는 피해액을 약 8조 원으로 추산했다. 2020년 호주가 코로나19 기원 조사를 요구하자 와인에 최대 218%의 관세가 부과돼 對중국 수출이 96% 급감했다. 2021년 리투아니아가 대만 대표처 개설을 허용하자 對중국 수출은 80% 이상 줄었다. 미국과 EU가 '반경제강압 규제'와 공급망 다변화에 나선 이유가 여기에 있다. 세 번째 무기는 인프라 종속이다. 한국의 태양광 인버터 시장은 90% 이상 중국산이며, 일부 장비에서는 문서화되지 않은 통신 칩이 발견돼 '킬 스위치' 논란이 제기됐다. 5G 통신 장비, 배터리 원자재, 풍력터빈 등에서도 중국 점유율은 60%를 넘는다. 미국은 '클린 네트워크' 프로그램을 통해 중국산 장비를 배제했고, EU도 공급망 리스크 관리 전략을 강화했다. 그러나 한국은 여전히 가격 경쟁력에 의존하며 구조적 위험을 방치하고 있다. 만약 갈등 상황에서 중국이 전력망을 교란하거나 통신망을 차단한다면, 한국의 정치·외교적 결정은 사실상 제약을 받게 된다. 중국은 여론을 흔들고, 경제를 무기화하며, 인프라까지 볼모로 삼는다. 이는 총칼보다 은밀하지만 훨씬 더 치명적이고 지속적인 압박이다. 한국이 중국을 멀리해야 하는 세 번째 이유는 바로 이러한 정치·외교적 종속 위험에서 벗어나 국가 주권을 지키기 위해서다. #중국위협 #우마오당 #여론심리전 #경제보복 #인프라의존 #정치종속 #외교압박 #초한전 #국가주권 #탈중국전략", "entities": [{"text": "경제를 압박하며", "label": "ORG", "start": 57, "end": 65}, {"text": "인프라를 레버리지로", "label": "PERSON", "start": 67, "end": 77}, {"text": "노르웨이·호주·리투아니아를", "label": "LAW", "start": 142, "end": 156}, {"text": "이제 전력망·통신망·재생에너지", "label": "PERSON", "start": 179, "end": 195}, {"text": "정치·외교적", "label": "PRODUCT", "start": 222, "end": 228}, {"text": "중국의 첫", "label": "PERSON", "start": 246, "end": 251}, {"text": "대표적 조직이 바로 이른바 '", "label": "PERSON", "start": 270, "end": 286}, {"text": "50센트", "label": "ORDINAL", "start": 286, "end": 290}, {"text": "한 건당", "label": "PERSON", "start": 317, "end": 321}, {"text": "0.5위안의", "label": "CARDINAL", "start": 322, "end": 328}, {"text": "공무원", "label": "PERSON", "start": 351, "end": 354}, {"text": "4억", "label": "CARDINAL", "start": 407, "end": 409}, {"text": "8천만", "label": "ORDINAL", "start": 410, "end": 413}, {"text": "이들은", "label": "PERSON", "start": 439, "end": 442}, {"text": "AI", "label": "GPE", "start": 473, "end": 475}, {"text": "활용해 영향력을", "label": "PERSON", "start": 481, "end": 489}, {"text": "결과적으로 기업과", "label": "PERSON", "start": 551, "end": 560}, {"text": "스스로", "label": "PERSON", "start": 566, "end": 569}, {"text": "심리가", "label": "CARDINAL", "start": 592, "end": 595}, {"text": "제재로", "label": "GPE", "start": 644, "end": 647}, {"text": "2010년", "label": "DATE", "start": 654, "end": 659}, {"text": "노벨평화상을 수여하자", "label": "PERSON", "start": 673, "end": 684}, {"text": "수입을 전면 차단했다", "label": "ORG", "start": 688, "end": 699}, {"text": "2017년", "label": "DATE", "start": 701, "end": 706}, {"text": "한국무역협회는 피해액을", "label": "ORG", "start": 752, "end": 764}, {"text": "8조", "label": "CARDINAL", "start": 767, "end": 769}, {"text": "2020년", "label": "DATE", "start": 780, "end": 785}, {"text": "218%의", "label": "CARDINAL", "start": 815, "end": 820}, {"text": "부과돼", "label": "ORG", "start": 825, "end": 828}, {"text": "對중국", "label": "ORG", "start": 829, "end": 832}, {"text": "96%", "label": "PERCENT", "start": 837, "end": 840}, {"text": "2021년", "label": "DATE", "start": 847, "end": 852}, {"text": "對중국", "label": "ORG", "start": 876, "end": 879}, {"text": "80%", "label": "PERCENT", "start": 884, "end": 887}, {"text": "세 번째 무기는 인프라 종속이다", "label": "PERSON", "start": 940, "end": 957}, {"text": "한국의 태양광 인버터", "label": "PERSON", "start": 959, "end": 970}, {"text": "90%", "label": "PERCENT", "start": 975, "end": 978}, {"text": "논란이", "label": "PERSON", "start": 1025, "end": 1028}, {"text": "5", "label": "CARDINAL", "start": 1035, "end": 1036}, {"text": "원자재", "label": "CARDINAL", "start": 1049, "end": 1052}, {"text": "60%를 넘는다", "label": "DATE", "start": 1072, "end": 1080}, {"text": "EU도 공급망 리스크 관리 전략을", "label": "PERSON", "start": 1119, "end": 1137}, {"text": "그러나 한국은 여전히 가격 경쟁력에", "label": "PERSON", "start": 1144, "end": 1163}, {"text": "구조적", "label": "ORG", "start": 1169, "end": 1172}, {"text": "상황에서 중국이 전력망을", "label": "FAC", "start": 1192, "end": 1205}, {"text": "정치·외교적", "label": "PRODUCT", "start": 1228, "end": 1234}, {"text": "중국은 여론을 흔들고", "label": "PERSON", "start": 1254, "end": 1265}, {"text": "총칼보다 은밀하지만", "label": "PERSON", "start": 1296, "end": 1306}, {"text": "한국이 중국을 멀리해야 하는 세 번째", "label": "PERSON", "start": 1329, "end": 1349}, {"text": "주권을 지키기 위해서다", "label": "PERSON", "start": 1383, "end": 1395}, {"text": "#", "label": "CARDINAL", "start": 1397, "end": 1398}, {"text": "#", "label": "CARDINAL", "start": 1403, "end": 1404}, {"text": "#경제보복 #", "label": "MONEY", "start": 1416, "end": 1423}, {"text": "#", "label": "CARDINAL", "start": 1429, "end": 1430}, {"text": "#", "label": "CARDINAL", "start": 1435, "end": 1436}, {"text": "#초한전 #", "label": "MONEY", "start": 1441, "end": 1447}, {"text": "탈중국전략", "label": "PERSON", "start": 1453, "end": 1458}]}
{"source_id": null, "text": "윤석열 정부가 지난해 여름 중국 간첩단 검거 작전을 통해 중국인 간첩 혐의자 50~60명을 체포했다는 구체적인 복수의 증언이 확보됐다. 9일 제보자에 따르면 군 특수부대 등은 작년 7~8월 전라남도 여수 일대에서 중국 간첩 피의자들을 대상으로 대대적인 검거 작전을 펼친 것으로 파악됐다. 제보자는 본지와 만나 작전 시기는 지난해 7~8월경이었고 체포 규모는 50명 정도라고 증언했다. [제보자(음성변조) : \"7~8월 정도에 (예) 밑에 여수서부터 훑고 올라갔어요. (예예) 7~8월 달에 그 전에 (예예) 잡아놨고... (예) 대략 한 50명쯤... (예예) 한 군데서 다 한 게 아니라요... (예예예)\"] 이와 관련해 미국 정보기관 정보원은 \"2023년 12월부터 2024년 9월까지 작전이 있었다\"고 언급한 적이 있다. 또한 체포 규모에 대해서는 \"중국인 60명\"이라고 밝힌 바 있다. 본지는 최근 해당 발언을 거듭 되물었고 동일한 정보원으로부터 맞다는 취지의 답변을 들었다. [허 기자(음성변조) : \"예전에 2023년 12월부터 작년 9월까지의 그거에 대해서는, / 미 정보기관 정보원(음성변조) : 아, 그거는 전화로 하면 안 돼 / 허 기자(음성변조) : 예 예 예 예 그때 (지난번에 작전이라고 말한) 뭐가 있었다는 거죠? / 미 정보기관 정보원(음성변조) : 어쨌든 이제 서로 만나서 얘기를 해요 / 허 기자(음성변조) : 예 예 예 알겠습니다. 9월에 완전히 끝난 건가요 그러면? / 미 정보기관 정보원(음성변조) : 예.\" #다른 자리에서 만나 -- [미 정보기관 정보원(음성변조) : \"60명이 중국 사람이라고 해서 중국 사람은 다 조사시켰다고 그러더라고 (예) 그런데 그... 중국 그... 첩자들이 들어와서 한국에 머무는 데가 여러 군데가 있는데 (예예) 그 사람들이 집중적으로 몰려 있는 데를 가서 다 뒤져서 잡았다고 그래요. (아, 네... 알겠습니다)\" 제보자는 또 \"명단을 보면서 선별했다\"고 작전의 구체성을 전했다. [제보자(음성변조) : \"한쪽으로 다 몰아서 이렇게 체포해 가지고 하는 게 아니라 (예) 쟤는 저쪽 얘는 얘, 이렇게 명단 보아가면서 (예) 선별을 하고...\"] 그는 국정원과 국군정보사령부의 역할에 대해 언급하기도 했다. [제보자(음성변조) : \"그리고 아마 그거는 이제 국정원이랑 정보사에서 많이...\"] 이는 작전 참여 과정에서 지득할 가능성이 있는 정보로 풀이된다. 그러나 본지는 국정원과 정보사의 작전 참여 여부에 대해서는 별도로 검증하지 못했다. 본지는 국방부에 문의했으나 이 작전에 관한 답변을 듣지 못했다. 제보자는 국정원이 여수로 넘어오는 간첩 혐의자들을 알고도 곧바로 잡지 않는다고 공작 방식을 전하기도 했다. [제보자(음성변조) : \"(윗선에서) 근데 이제 여수로 넘어오면 국정원에서 그걸 알고 있대요 (예) 그런데 그걸 바로 안 잡는답니다... (예예)\"] 기자는 제보자와 만나는 과정에서 12.3 이전 작전에 관해 들은 적이 있다고 알렸고 제보자는 다소 놀라는 듯한 반응을 보였다. [허 기자(음성변조) : \"예, 그 비슷한 얘기를 두 분한테 듣긴 했습니다 / 제보자(음성변조) : 아, 지금 나랑 같은 얘기를요? / 허 기자(음성변조) : 예 걸쳐, 예 (2023년 말부터) 걸쳐서 있었다고 9월 전후해서 (작전이 종료됐고) 예 예 그래서 그 부분은 또 다른 작전으로 생각하고 저희가 계속 취재하고 있습니다 / 제보자(음성변조) : 음... 아... 어...\"] 이 같은 증언들은 윤 대통령의 국가 안보와 간첩 검거에 대한 단호한 의지를 가늠하게 하는 정황으로 해석될 여지가 있다. 이에 따라 여름 검거 작전이 사실로 판명되면 12.3 비상계엄 선포 역시 즉흥적 결정이 아닌 장기적 안보 전략의 일환이었을 가능성이 거론될 전망이다.", "entities": [{"text": "50~60명을", "label": "CARDINAL", "start": 43, "end": 50}, {"text": "체포했다는 구체적인 복수의", "label": "ORG", "start": 51, "end": 65}, {"text": "9일", "label": "CARDINAL", "start": 76, "end": 78}, {"text": "제보자에", "label": "PERSON", "start": 79, "end": 83}, {"text": "7~8월", "label": "CARDINAL", "start": 101, "end": 105}, {"text": "7~8월경이었고", "label": "CARDINAL", "start": 184, "end": 192}, {"text": "50명", "label": "CARDINAL", "start": 200, "end": 203}, {"text": "50명쯤", "label": "ORDINAL", "start": 301, "end": 305}, {"text": "2023년 12월부터", "label": "DATE", "start": 363, "end": 374}, {"text": "9월까지", "label": "CARDINAL", "start": 381, "end": 385}, {"text": "있었다\"고", "label": "ORG", "start": 390, "end": 395}, {"text": "60명\"이라고", "label": "CARDINAL", "start": 427, "end": 434}, {"text": "예전에 2023년 12월부터", "label": "DATE", "start": 510, "end": 525}, {"text": "9월까지의", "label": "CARDINAL", "start": 529, "end": 534}, {"text": "예 예 예 예 그때", "label": "ORG", "start": 599, "end": 609}, {"text": "있었다는 거죠?", "label": "PERSON", "start": 629, "end": 637}, {"text": "예 예 예", "label": "PRODUCT", "start": 695, "end": 700}, {"text": "9월에", "label": "CARDINAL", "start": 708, "end": 711}, {"text": "끝난 건가요 그러면", "label": "PERSON", "start": 716, "end": 726}, {"text": "다른", "label": "PERSON", "start": 754, "end": 756}, {"text": "60명이", "label": "ORDINAL", "start": 789, "end": 793}, {"text": "체포해 가지고 하는 게", "label": "PERSON", "start": 1010, "end": 1022}, {"text": "보아가면서 (예) 선별을", "label": "ORG", "start": 1050, "end": 1063}, {"text": "정보로 풀이된다", "label": "PERSON", "start": 1180, "end": 1188}, {"text": "그러나 본지는", "label": "PERSON", "start": 1190, "end": 1197}, {"text": "본지는", "label": "ORG", "start": 1237, "end": 1240}, {"text": "여수로", "label": "ORG", "start": 1283, "end": 1286}, {"text": "여수로", "label": "ORG", "start": 1360, "end": 1363}, {"text": "12.3", "label": "CARDINAL", "start": 1435, "end": 1439}, {"text": "지금 나랑 같은 얘기를요", "label": "PERSON", "start": 1547, "end": 1560}, {"text": "예 걸쳐, 예", "label": "PERSON", "start": 1577, "end": 1584}, {"text": "9월", "label": "CARDINAL", "start": 1606, "end": 1608}, {"text": "저희가 계속", "label": "PERSON", "start": 1654, "end": 1660}, {"text": "취재하고 있습니다", "label": "PERSON", "start": 1661, "end": 1670}, {"text": "12.3", "label": "CARDINAL", "start": 1794, "end": 1798}]}
{"source_id": null, "text": "홍성구 NNP 대표와 대담서 밝혀 부정선거 中카르텔 척결... \"美 준비 내용 알지만 밝힐 수 없어\" 존 밀스 역할 따로 있어... \"테이어 교수도 입부할 것으로 예상\" \"이재명 안동댐 범죄 의혹, 사실 아니길 바라지만 증언들 있다\" \"대사 임명 땐 수락... 하나님 뜻대로 따르겠다\" 거듭 의지 피력 \"현대-LG엔솔 급습, 교회·오산美기지 '미친' 압수수색 연관 돼\" \"한국 국민 잘하고 있다, 美 정부 의지해도... 끝까지 포기 말라\" 모스 H 탄(Morse H. Tan·한국명 단현명) 전 국제형사사법대사는 \"하나님이 부르면 기꺼이 응하겠다\"며 주한미국대사직에 대한 확고한 의지를 피력한 뒤 도널드 트럼프 미국 대통령이 한국 부정선거를 규명하기 위한 모종의 작업을 진행하고 있다고 폭로했다. 모스탄 전 대사는 13일(현지시간) 오후 미국 버지니아주의 한 레스토랑에서 뉴스앤포스트(NNP) 홍성구 대표와 가진 단독 대담에서 \"기꺼이 봉사할 뜻(willing to serve)이 있다\"며 크리스천으로서 '소명(召命·신의 부르심에 순종함)'을 받아들이는 자세로 대사직 임명을 기다리고 있음을 시사했다. 그는 \"(임명까지) 오래 걸리지 않을 수도 있다는 얘기도 있지만 미국 정부가 결정할 때 결정되는 것\"이며 \"하나님이 인도하고 때가 되어 문을 열어주시면 주저 없이 직책을 맡겠다\"고 강한 수락 의사를 밝혔다. 또한 이재명 정부가 강경화 전 외교부 장관을 주미한국대사로 내정했지만, 트럼프 행정부가 '아그레망(주재국 동의 절차)'을 내주지 않고 있는 상황에 대해 언급하면서 \"일각에서는 미국 쪽에서 아그레망을 해주면 한국도 아그레망을 해주는 '트레이드' 얘기도 한다\"고 했다. 이는 탄 전 대사가 과거 '안동댐' 사건에 대해 발언한 뒤 미국이 그를 주한미대사로 임명해도 한국 정부가 아그레망을 내주지 않을 것이라는 일각의 반발 여론을 염두에 둔 발언으로 보인다. 그는 그러나 한국을 뜨겁게 달구고 있는 안동댐 범죄 의혹에 대해 다시 한번 근거가 있는 것임을 강조했다. 탄 전 대사는 \"이 범죄들이 사실이 아니었으면 좋겠고, 이것이 진짜 사실이기를 원하는 사람은 아니다\"라고 개인적인 바람을 드러내면서도 \"증언들이 있다\"고 말해 의혹에 무게를 실었다. 이어 \"이재명을 만난 적도 없고 나에게 뭘 한 것도 없으나 그것과 아무 관련 없이 나라가 어떻게 돼 가는지, 나라가 망해 가는지, 정의가 있는지, 진리가 무엇인지를 중심으로 이야기하는 것\"이라고 설명했다. 성경에는 '하나님이 마음의 중심을 보신다'는 말씀 구절이 있다. 성경을 기반으로 하는 크리스천 사이에선 중심을 '의도(intention)'로 해석하고 통용한다. 그의 안동댐 폭로는 단순한 비난을 넘어 국가의 근간을 염려하고 정의와 진리를 세우고자 하는 '의도'에서 비롯된 것임을 명확히 한 것으로 해석될 수 있다. 탄 전 대사는 중국의 부정선거 카르텔 척결과 관련해 미국 정부가 한국에 대한 '준비 작업'을 하고 있으며, 그 내용을 알고 있지만 현재로서는 밝힐 수 없다고 말을 아꼈다. 대담에 나선 홍 대표가 '지금 미국 정부에서 준비 작업이 진행되고 있나'라고 질의하자 그는 \"있는 것은 알지만 그것이 무엇인지 자세하게 얘기하는 것은 맞지 않다. 그냥 하는 소리가 아니다\"라고 의미심장한 답변을 내놓았다. 미국의 본격적인 움직임이 언제쯤 나타날지에 대해서는 \"지금은 과정이다\"라고 즉답했고, '아직은 알려져선 안 되는 것인가'라고 되묻자 \"그렇다\"는 취지로 여지를 뒀다. 그는 6.3 대선을 전후해 미국 부정선거감시단으로 국내에 들어와 함께 활약한 존 밀스(John R. Mills) 현 미국 국무부 부차관보와 브래들리 테이어(Bradley A. Thayer) 시카고대 정치학 박사의 역할론에 대해서도 근거 있는 전망을 제시했다. 사이버안보를 맡고 있는 존 밀스 부차관보는 선거감시단의 일원으로서 A-WEB(세계선거기관협의회)을 직접 겨냥했고, 트럼프 대통령은 2020년 미국 대선의 부정선거 의혹을 조사하라고 정부 부처에 지시한 점을 근거로 미국이 한국 중앙선거관리위원회(NEC) 문제를 공론화할 시점을 질문하자 \"존 밀스 부차관보가 한국에 대해 이야기를 안 할 거 같나\"라고 위트 있게 되물었다. 그러면서 \"트럼프 1기 행정부 당시 북한 문제를 다룰 때 북한 담당 공무원들에게서만 보고받지는 않고 더 넓은 범위에서, 미국 정부 안에서 (트럼프 대통령이) 정보를 받았다\"며 \"존 밀스 부차관보가 단지 사이버안보만 담당한다고 얘기할 수 없다\"고 설명했다. 이처럼 각 부처에서 올라오는 취합 정보를 근거로 트럼프 행정부가 중국을 부정선거 카르텔의 핵심으로 지목하는 이야기를 언젠가는 공론화할 것이라는 관측을 맥락상 제시한 것으로 풀이된다. 그는 또 \"더 넓게 (정보보고) 인풋이 들어갈 수가 있다\"며 \"아마 브래드 테이어 교수도 행정부에 입부할 것으로 생각한다\"고 예상했다. 탄 전 대사는 현대차-LG에너지솔루션 배터리 공장 급습 사건이 \"우연이 아니다\"라고 강조하면서 이를 이재명 정부에 보내는 메시지로 해석했다. 구체적으로 \"이재명한테 교회 습격(압수수색)과 오산 공군기지 습격은 크레이지(미친)한 것이라는 메시지를 주지 않았나\"라며 \"다 콘텍스트(문맥) 안에서 봐야 한다. 습격한 시점도 관련이 없다는 식으로 따로 따로만 봐서는 안 된다\"고 지적했다. 한국 기업들이 미국에서 철수하겠다는 이야기가 나오면 미국이 곤란하지 않겠나라고 묻자 \"미국 전문가들에게 한국의 기술을 가르쳐달라고 동시에 이야기하지 않았나\"라며 \"전문적 지식을 공유하면서도 불법으로 들어오지 말라는 것은 관계를 망치려는 게 아니다. 기업들이 트럼프 정부와 더 잘하기 위해 벌써 더 노력한다\"고 답했다. 그의 이 같은 발언은 미국 보수층 일반의 정서와도 궤를 같이한다. 실제 불법 근로자 체포 사실이 알려지면서 미국 보수층에선 동맹국인 한국이 미국 법을 무시하는 처사에 대해 질책하는 여론이 강하게 형성됐다. 이처럼 성난 미국 여론을 한국 주류 언론은 제대로 전달하지 않았고 도리어 트럼프 정부를 탓하기에 급급했다는 지적이 나왔다. 모스 탄 전 대사는 \"포기하지 말고 끝까지 싸워달라\"며 한국 국민을 향한 격려와 희망의 메시지도 전했다. 그는 대담 말미에 오랜 기간 어려운 여건에서 싸워 지쳐있는 한국의 애국 시민들에게 \"미국이 안 도와줬다고 생각하면 안 된다. 터닝포인트에 왔다고 생각한다\"고 단언하며 \"트루스 소셜(truth social) 낸 것을 보라\"고 귀띔했다. 이와 관련해 홍 대표는 트럼프 대통령이 지난달 25일 아침 한미 간 양자 실무회담을 불과 3시간 앞두고 \"지금 한국에서 '숙청이나 혁명(Purge or Revolution)'이 일어나는 것 같다\"고 쓴 것을 탄 전 대사가 의미한 것이라고 본지에 설명했다. 모스 탄 전 대사는 \"그때 얘기하신 (숙청 또는 혁명) 그런 말씀을 얼마나 기대했나. 드디어 오지 않았나\"라며 \"그래서 미국이 한 게 없다고 할 순 없다. 그리고 그 전후에도 뭐라고 얘기를 했다. 미국 정부 안에서 지금 뭔가가 돌아가고 있다\"고 기류를 전했다. 그러면서 \"현대-LG 건도 사실 작은 일은 아니다. 행동이다. 말뿐만 아니라 행동도 있다\"며 \"포기하지 말고 한국에 있는 애국자들이 하나님께 소망을 갖고 미국 정부에도 의지할 수도 있다고 생각해 주길 바란다. 아무 희망이 없다는 식으로 생각하는 건 옳지 않다. 터닝포인트에 왔다\"고 거듭 강조했다. 전 국민의 3.5%가 힘을 뭉쳐 시위하면 변화가 올 것이라는 종전 언급이 여전히 유효한지 묻자, 그는 \"세계적으로 보면 그렇다\"면서 \"그래서 (실제 국민이 모인) 이런저런 숫자를 봤지만 뭐가 정확한지 확실하지 않다. 그 이상이 나왔나? 그 숫자가 한 디짓(digit)씩 옮겼나?\"라고 했다. 한 디짓이란 10진법에서 한 단위 즉, 0이 하나 더 붙었나의 의미다. 실제 국민의 3.5%가 모인 것인지, 목표한 숫자만큼 결집했는지 의문을 제기한 것으로 풀이된다. 그는 \"확실치 않다. 그런데 (3.5%가 모이면) 그러면 좋겠다. 앞으로 그러면 좋겠다\"고 여운을 남겼다. 그는 한국 애국자들이 잘한다고 생각한다고 독려하면서 \"길거리에 나와 집회하고 인터넷에서 올리는 것도 본다. 보수 유튜브 미디어 하는 분들도 본다. 잘하고 있다고 생각한다\"고 지지 의사를 표했다. 끝으로 탄 전 대사는 '우리가 선을 행하되 낙심하지 말찌니 피곤하지 아니하면 때가 이르매 거두리라(갈라디아서 6장9절)'는 성경 말씀을 인용하면서 \"믿는 것이 힘이 될 수 있다. 될 때까지 끝까지\"라고 역설했다. 그러고는 \"지친 것도 이해하고 힘든 것도 이해한다\"면서도 \"많은 경우 인간이 바라는 때와 하나님의 타이밍은 일치하지 않는다. 인간이 볼 때는 '왜 이렇게 오래 걸리나' 하고 느낄 때가 많지만 하나님의 때가 분명히 있고 하나님의 소망을 가지면 때가 되면 하나님이 하실 것이라고 믿는다. 한국 상황도 그럴 것이라고 믿는다\"고 했다. 이어 \"하나님이 한국을 구원할 때까지 계속 인내하고 끝까지 나아가기를 바란다\"며 \"(애국 국민이) 여러 가지로 잘하고 있다고 생각하고 자랑스럽게 생각한다. 끊임없이 하라는 용기를 북돋워 주고 싶다\"고 변치 않는 격려와 지지를 보냈다. [특별대담] 모스 탄 \"주한美대사 임명 대기중, 트럼프 한국 관련 뭔가 준비... 이재명 범죄 증언 있다\" 한국대사 보다는 국제형사사법대사로 임명되는 것이 더 나으실 겁니다~^^ 덍한민궁 리지 댸퉁념 궁물총니 뱨차밭 투기자 쟝갸니 구라자 범제자 덜 집단리지 4그라지능개 다비다 한미일보같은 언론이 많아졌으면 더 많은 국민들이 깨어날텐데 한미일보 한가닥 희망의 햇불 참언론입니다 내가 볼 땐 트 님 생각은 주한 미국 대사 당분간 임명 않을 듯 왜 냐 하면 트 황제 께서는 부정 선거거를 엄청 싫어 하시거던", "entities": [{"text": "NNP", "label": "ORG", "start": 4, "end": 7}, {"text": "탄(Morse H. Tan·한국명", "label": "PERSON", "start": 251, "end": 269}, {"text": "기꺼이", "label": "ORG", "start": 297, "end": 300}, {"text": "주한미국대사직에 대한", "label": "PERSON", "start": 308, "end": 319}, {"text": "피력한", "label": "ORG", "start": 328, "end": 331}, {"text": "모스탄 전 대사는", "label": "PERSON", "start": 390, "end": 399}, {"text": "13일(현지시간", "label": "DATE", "start": 400, "end": 408}, {"text": "뉴스앤포스트(NNP", "label": "PERSON", "start": 432, "end": 442}, {"text": "기꺼이 봉사할 뜻(willing", "label": "ORG", "start": 464, "end": 481}, {"text": "있다\"며", "label": "NORP", "start": 493, "end": 497}, {"text": "소명(召命·신의", "label": "PERSON", "start": 507, "end": 515}, {"text": "것\"이며", "label": "PRODUCT", "start": 615, "end": 619}, {"text": "강경화 전 외교부 장관을 주미한국대사로 내정했지만", "label": "PERSON", "start": 688, "end": 715}, {"text": "미국이", "label": "CARDINAL", "start": 859, "end": 862}, {"text": "내주지 않을", "label": "ORG", "start": 891, "end": 897}, {"text": "발언으로 보인다", "label": "FAC", "start": 920, "end": 928}, {"text": "범죄들이 사실이 아니었으면", "label": "PERSON", "start": 1000, "end": 1014}, {"text": "있다\"고", "label": "ORG", "start": 1070, "end": 1074}, {"text": "나에게", "label": "ORG", "start": 1109, "end": 1112}, {"text": "것\"이라고", "label": "NORP", "start": 1194, "end": 1199}, {"text": "중심을 보신다'는", "label": "PERSON", "start": 1221, "end": 1230}, {"text": "구절이 있다.", "label": "PERSON", "start": 1234, "end": 1241}, {"text": "성경을 기반으로", "label": "PERSON", "start": 1242, "end": 1250}, {"text": "단순한", "label": "ORG", "start": 1307, "end": 1310}, {"text": "비롯된 것임을 명확히", "label": "ORG", "start": 1354, "end": 1365}, {"text": "있으며", "label": "GPE", "start": 1437, "end": 1440}, {"text": "미국의", "label": "ORG", "start": 1602, "end": 1605}, {"text": "안 되는 것인가'라고", "label": "PERSON", "start": 1660, "end": 1671}, {"text": "6.3", "label": "CARDINAL", "start": 1698, "end": 1701}, {"text": "들어와 함께 활약한 존 밀스(John R. Mills", "label": "ORG", "start": 1727, "end": 1756}, {"text": "부차관보와", "label": "PERSON", "start": 1767, "end": 1772}, {"text": "테이어(Bradley A. Thayer", "label": "PERSON", "start": 1778, "end": 1799}, {"text": "2020년", "label": "DATE", "start": 1913, "end": 1918}, {"text": "지시한", "label": "PERSON", "start": 1948, "end": 1951}, {"text": "공론화할", "label": "CARDINAL", "start": 1985, "end": 1989}, {"text": "1기 행정부 당시 북한", "label": "QUANTITY", "start": 2057, "end": 2069}, {"text": "안에서", "label": "PERSON", "start": 2120, "end": 2123}, {"text": "없다\"고", "label": "ORG", "start": 2179, "end": 2183}, {"text": "부처에서 올라오는", "label": "PERSON", "start": 2196, "end": 2205}, {"text": "지목하는", "label": "ORG", "start": 2245, "end": 2249}, {"text": "이야기를", "label": "ORG", "start": 2250, "end": 2254}, {"text": "공론화할", "label": "CARDINAL", "start": 2260, "end": 2264}, {"text": "것이라는 관측을", "label": "PERSON", "start": 2265, "end": 2273}, {"text": "풀이된다", "label": "NORP", "start": 2286, "end": 2290}, {"text": "있다\"며", "label": "NORP", "start": 2321, "end": 2325}, {"text": "대사는 현대차-LG에너지솔루션", "label": "PERSON", "start": 2372, "end": 2388}, {"text": "이재명 정부에 보내는 메시지로 해석했다", "label": "ORG", "start": 2424, "end": 2445}, {"text": "교회 습격(압수수색)과 오산 공군기지 습격은 크레이지(미친)한", "label": "PERSON", "start": 2460, "end": 2494}, {"text": "메시지를", "label": "PERSON", "start": 2500, "end": 2504}, {"text": "안에서 봐야 한다.", "label": "PERSON", "start": 2527, "end": 2537}, {"text": "습격한 시점도 관련이 없다는 식으로", "label": "ORG", "start": 2538, "end": 2557}, {"text": "따로만 봐서는", "label": "ORG", "start": 2561, "end": 2568}, {"text": "된다\"고", "label": "ORG", "start": 2571, "end": 2575}, {"text": "기업들이", "label": "ORG", "start": 2721, "end": 2725}, {"text": "정부와 더", "label": "ORG", "start": 2730, "end": 2735}, {"text": "실제 불법 근로자 체포 사실이 알려지면서", "label": "PERSON", "start": 2797, "end": 2819}, {"text": "형성됐다", "label": "PRODUCT", "start": 2869, "end": 2873}, {"text": "국민을", "label": "ORG", "start": 2978, "end": 2981}, {"text": "터닝포인트에 왔다고", "label": "PERSON", "start": 3073, "end": 3083}, {"text": "트루스 소셜(truth social", "label": "ORG", "start": 3097, "end": 3116}, {"text": "보라\"고", "label": "NORP", "start": 3123, "end": 3127}, {"text": "25일", "label": "CARDINAL", "start": 3160, "end": 3163}, {"text": "3시간", "label": "ORDINAL", "start": 3184, "end": 3187}, {"text": "본지에", "label": "ORG", "start": 3267, "end": 3270}, {"text": "미국이 한 게 없다고", "label": "PERSON", "start": 3344, "end": 3355}, {"text": "안에서 지금", "label": "PERSON", "start": 3393, "end": 3399}, {"text": "있다\"고", "label": "ORG", "start": 3409, "end": 3413}, {"text": "행동이다", "label": "ORG", "start": 3452, "end": 3456}, {"text": "말뿐만 아니라 행동도 있다\"며", "label": "PERSON", "start": 3458, "end": 3474}, {"text": "없다는 식으로 생각하는 건 옳지 않다.", "label": "ORG", "start": 3547, "end": 3568}, {"text": "왔다\"고", "label": "PERSON", "start": 3576, "end": 3580}, {"text": "3.5%가", "label": "CARDINAL", "start": 3596, "end": 3601}, {"text": "종전 언급이 여전히 유효한지 묻자", "label": "PERSON", "start": 3624, "end": 3642}, {"text": "한 디짓이란", "label": "PERSON", "start": 3753, "end": 3759}, {"text": "10진법에서", "label": "CARDINAL", "start": 3760, "end": 3766}, {"text": "0이", "label": "CARDINAL", "start": 3775, "end": 3777}, {"text": "실제", "label": "PERSON", "start": 3793, "end": 3795}, {"text": "3.5%가", "label": "CARDINAL", "start": 3800, "end": 3805}, {"text": "그런데", "label": "PERSON", "start": 3859, "end": 3862}, {"text": "그러면 좋겠다", "label": "PERSON", "start": 3875, "end": 3882}, {"text": "그러면 좋겠다\"고", "label": "PERSON", "start": 3888, "end": 3897}, {"text": "끝으로", "label": "ORG", "start": 4016, "end": 4019}, {"text": "대사는", "label": "ORG", "start": 4024, "end": 4027}, {"text": "6장9절)'는", "label": "CARDINAL", "start": 4077, "end": 4084}, {"text": "될 때까지", "label": "PERSON", "start": 4116, "end": 4121}, {"text": "이해하고 힘든", "label": "PERSON", "start": 4147, "end": 4154}, {"text": "분명히 있고 하나님의 소망을", "label": "PERSON", "start": 4250, "end": 4265}, {"text": "한국 상황도 그럴", "label": "PERSON", "start": 4294, "end": 4303}, {"text": "믿는다\"고", "label": "GPE", "start": 4309, "end": 4314}, {"text": "끝까지", "label": "PRODUCT", "start": 4348, "end": 4351}, {"text": "바란다\"며", "label": "ORG", "start": 4358, "end": 4363}, {"text": "생각한다", "label": "ORG", "start": 4400, "end": 4404}, {"text": "하라는 용기를 북돋워", "label": "PRODUCT", "start": 4411, "end": 4422}, {"text": "4그라지능개", "label": "CARDINAL", "start": 4594, "end": 4600}]}
{"source_id": null, "text": "국민은 더이상 방패가 아니다. 재판 받아라. 권력을 빌려주었더니 방패로 삼았다. 자유를 맡겼더니 족쇄로 돌려주었다. 희망을 부탁했더니 불안을 선물했다. 미래를 약속했더니 과거의 망령을 불러냈다. 그러므로 나는 오늘, 너를 해고한다. 이 문장은 단순한 문학적 수사가 아니다. 주권자인 국민이 대통령을 향해 던지는 정치적 통지서이자, 계약을 끝내는 해고장의 언어다. 대통령은 기업의 CEO보다 더 무거운 책임을 지고 있다. 그럼에도 이재명 대통령은 국민이 맡긴 권력을 사적 방패로 사용하며, 민주주의의 기초인 신뢰를 무너뜨렸다. '해고'는 분노가 아니라 합리적 결단의 산물이다. 권력을 사유화한 죄 이재명 대통령은 권력을 국민의 것이라 말하면서도 실제로는 자신의 방탄 수단으로 삼았다. 검찰 해체와 경찰 권한 집중, 특별재판부 강행 논의까지, 법과 제도의 축은 국민을 위한 것이 아니라 정권과 측근을 보호하는 기제로 전락했다. 권력의 주인은 국민이 아니라 '친명' 진영이 되었고, 공정한 재판은 인민재판식 제도로 변질됐다. 이는 민주주의 계약의 본질을 위반한 행위다. 자유를 억압한 죄 검찰 개혁이라는 이름으로 진행된 제도 개편은 실상 중국식 공안 통치의 모방에 불과하다. 수사와 기소를 분리한다는 미명 아래 경찰 권력을 강화하고, 언론을 압박하며, 표현의 자유를 위축시키는 장면이 반복된다. 반중 집회를 '깽판'이라 지칭하고, 행정부가 사법적 잣대를 들이대겠다는 발언은 자유민주주의 국가의 대통령으로서 도저히 용납할 수 없는 태도다. 국민은 더 이상 정부의 피고용인이 아니다. 국민이 해고장을 들이밀 차례다. 경제를 저버린 죄 정치적 사유화와 자유 억압의 뒤편에는 무능한 경제 운영이 자리 잡고 있다. 한미 통상 협상에서 한국은 일본과 유럽에 비해 훨씬 불리한 요구를 받았으나, 대통령은 \"국익에 반하는 사인은 하지 않았다\"는 모호한 언어로 책임을 피했다. 그러나 국민이 체감하는 것은 고물가와 불안정한 일자리, 해외 투자 유출이다. 국익은 말이 아니라 숫자로 평가된다. 국민의 밥상을 지키지 못하는 정권을 국민은 해고할 권리가 있다. 계약을 어긴 죄 대통령은 국민과의 계약직이다. 임기라는 시간표와 헌법이라는 계약서가 존재한다. 그러나 이재명 대통령은 국민이 기대했던 '개혁의 언어'를 '정적 제거의 칼'로 바꿔버렸다. 권력의 제도적 균형은 무너지고, 국회는 타협이 아닌 대립의 전장으로 변했다. 국민은 더 이상 이런 계약 불이행을 참아줄 이유가 없다. 계약은 파기되었고, 해고만이 남았다. 해고는 분노가 아니라 자유의 선택 \"해고\"라는 말은 파괴적이지만, 동시에 자유의 언어다. 국민은 이제 방패가 아니며, 족쇄도 거부한다. 해고는 복수의 언어가 아니라 새로운 시작을 위한 결별의 언어다. 국민이 주권자라면, 그들은 정권을 세울 권리만큼 내쫓을 권리도 갖는다. 이재명 대통령, 당신을 향한 이 한마디는 그래서 선언이다. \"너를 해고한다.\" 그것은 국민이 가진 최고의 사치이자 최후의 권리다. 그리고 국민은 마지막으로 요구한다. 재판을 받아라. 안 그러면 넌 해고다. #이재명 #해고 #국민의힘 #민주주의 #검찰개혁논란 #중국식통치 #자유와권력 #경제무능 #한미칼럼 권력서열 0순위 국민이 권력서열 1위 대통령에게 말한다. 넌 해고야! 대통령은 윤석열! 짜이나 리는 그냥 전과4범으로 불러야 합니다 부정선거로 내란 일으킨 리 짜이밍은 내란수괴로 사형시켜야할 개자식일뿐 입니다 개돼지딸들 믿고 저리 까불어대는 차이나리와 개돼지딸 쓰레기민주당... 나라를 개판만들고 니들이 무사할줄아느냐 !!?? 언제부터 개 돼지들이 설쳐대는 대한민국인가... 한미일보네요.감사 드립나다.지금 대한민국은 공산화 일보 직전 입니다.자유를 위해 수많은 분들의 피를 흘린 대한민국을 공산주의에 내어줄수는 없습니다.전과 22범 이재명 범죄자 집단이 대한민국을 통치하고 있다는 것이 기가막힐 뿐 입니다.국민들이 일어나 피를 흘리더라도 대한민국을 지켜야 되고 재명이를 끌어 내립시다.턴핵시킵시다. 공감!!! 김영 주필님 칼럼 애독자입니다. 오늘 칼럼은 국민의 한 사람인 제게도 새로운 각성을 하게 해주는 칼럼입니다. 이재명 대통령, 당신을 향한 이 한마디는 그래서 선언이다. \"너를 해고한다.\" 그것은 국민이 가진 최고의 사치이자 최후의 권리다. 이 마지막 멘트는 아주 가슴이 후련해지는 사이다 발언입니다. 고맙습니다.", "entities": [{"text": "권력을 빌려주었더니", "label": "PERSON", "start": 25, "end": 35}, {"text": "그러므로 나는 오늘", "label": "PERSON", "start": 109, "end": 119}, {"text": "단순한", "label": "NORP", "start": 136, "end": 139}, {"text": "주권자인 국민이 대통령을 향해 던지는 정치적 통지서이자", "label": "PERSON", "start": 153, "end": 183}, {"text": "대통령은 기업의 CEO보다 더 무거운 책임을 지고 있다.", "label": "PERSON", "start": 203, "end": 234}, {"text": "신뢰를", "label": "ORG", "start": 283, "end": 286}, {"text": "국민을", "label": "ORG", "start": 424, "end": 427}, {"text": "위반한 행위다", "label": "PRODUCT", "start": 531, "end": 538}, {"text": "개혁이라는 이름으로", "label": "PERSON", "start": 553, "end": 563}, {"text": "개편은 실상 중국식 공안 통치의", "label": "PERSON", "start": 571, "end": 588}, {"text": "분리한다는", "label": "ORG", "start": 607, "end": 612}, {"text": "집회를", "label": "CARDINAL", "start": 669, "end": 672}, {"text": "국가의 대통령으로서 도저히", "label": "PERSON", "start": 717, "end": 731}, {"text": "경제를 저버린", "label": "ORG", "start": 788, "end": 795}, {"text": "무능한", "label": "ORG", "start": 819, "end": 822}, {"text": "그러나 국민이 체감하는", "label": "PERSON", "start": 927, "end": 939}, {"text": "말이", "label": "PERSON", "start": 974, "end": 976}, {"text": "밥상을 지키지", "label": "PERSON", "start": 995, "end": 1002}, {"text": "임기라는 시간표와", "label": "PERSON", "start": 1053, "end": 1062}, {"text": "헌법이라는 계약서가", "label": "PERSON", "start": 1063, "end": 1073}, {"text": "권력의", "label": "CARDINAL", "start": 1131, "end": 1134}, {"text": "무너지고", "label": "NORP", "start": 1143, "end": 1147}, {"text": "변했다", "label": "PERSON", "start": 1169, "end": 1172}, {"text": "말은 파괴적이지만", "label": "PERSON", "start": 1253, "end": 1262}, {"text": "결별의 언어다", "label": "PERSON", "start": 1330, "end": 1337}, {"text": "국민이 주권자라면", "label": "PERSON", "start": 1339, "end": 1348}, {"text": "재판을 받아라.", "label": "PERSON", "start": 1472, "end": 1480}, {"text": "그러면 넌", "label": "PERSON", "start": 1483, "end": 1488}, {"text": "#이재명 #", "label": "MONEY", "start": 1494, "end": 1500}, {"text": "#", "label": "CARDINAL", "start": 1530, "end": 1531}, {"text": "#", "label": "CARDINAL", "start": 1543, "end": 1544}, {"text": "0순위", "label": "ORDINAL", "start": 1554, "end": 1557}, {"text": "1위", "label": "CARDINAL", "start": 1567, "end": 1569}, {"text": "대통령은 윤석열", "label": "PERSON", "start": 1588, "end": 1596}, {"text": "합니다", "label": "ORG", "start": 1619, "end": 1622}, {"text": "나라를 개판만들고 니들이 무사할줄아느냐", "label": "PERSON", "start": 1705, "end": 1726}, {"text": "돼지들이 설쳐대는 대한민국인가", "label": "ORG", "start": 1739, "end": 1755}, {"text": "공산화 일보 직전 입니다.자유를 위해 수많은 분들의 피를", "label": "PERSON", "start": 1783, "end": 1814}, {"text": "대한민국을 공산주의에", "label": "PERSON", "start": 1818, "end": 1829}, {"text": "22범", "label": "DATE", "start": 1844, "end": 1847}, {"text": "대한민국을 통치하고", "label": "PERSON", "start": 1860, "end": 1870}, {"text": "흘리더라도 대한민국을", "label": "PERSON", "start": 1901, "end": 1912}, {"text": "가슴이 후련해지는", "label": "PERSON", "start": 2094, "end": 2103}]}
{"source_id": null, "text": "\"평생 국가 위해 일해봤자...\" 대통령 측근 유엔 대사 임명에 고개 숙인 외교관들", "entities": []}
{"source_id": null, "text": "野 \"서영교가 국회서 튼 '조희대 회동 의혹' 녹취는 AI음성\"", "entities": [{"text": "AI음성", "label": "ORG", "start": 30, "end": 34}]}
{"source_id": null, "text": "김정은, 美 글로벌호크 빼닮은 무인기 성능 시험 참관... \"AI 기술 새로 도입\"", "entities": [{"text": "김정은, 美 글로벌호크 빼닮은 무인기 성능 시험", "label": "ORG", "start": 0, "end": 26}]}
{"source_id": null, "text": "李대통령 \"9·19 정신 복원할것...北체제 존중, 흡수통일 추구 않겠다\"", "entities": [{"text": "9·19", "label": "CARDINAL", "start": 6, "end": 10}, {"text": "北체제 존중", "label": "PERSON", "start": 21, "end": 27}]}
{"source_id": null, "text": "증권사 만난 李대통령 \"국장 복귀는 지능 순, 이런 말 생기게 할 것\"", "entities": []}
{"source_id": null, "text": "도널드 트럼프 미국 대통령은 18일(현지시간) 중국과의 무역 협상이 타결에 가까워지고 있다면서, 양국 간 관세 '휴전'을 계속하겠다는 입장을 밝혔다. 영국을 방문 중인 트럼프 대통령은 이날 버킹엄셔에서 키어 스타머 영국 총리와 개최한 공동 기자회견에서 \"우리는 (미중간) 합의에 매우 가깝다\"고 말했다. 이어 \"우리는 중국과 (고율관세 부과 유예) 연장을 할 수도 있지만, 그건 지금과 같은 조건을 기반으로 한 연장일 것이다. 매우 좋은 조건이다\"라고 덧붙였다. 미국과 중국은 관세 '전쟁'을 벌이다가 지난 5월 스위스 제네바에서 열린 첫 무역 협상에서 각각 115%포인트씩 관세율을 낮추기로 합의했으며, 이후 이 합의를 90일씩 연장하면서 협상을 이어갔다. 관세 유예 합의는 오는 11월 10일 끝날 예정인데 그때까지 중국과의 협상이 완료되지 않더라도 유예를 연장할 수 있다는 입장을 밝힌 것이다. 트럼프 대통령은 중국과의 틱톡 합의에 대해서는 \"미국은 엄청난 수수료를 추가로 받는다. 난 이걸 협상을 타결한 것만으로 받는 수수료라고 부른다\"고 말했다. 미국과 중국은 중국 바이트댄스가 소유한 동영상 플랫폼 틱톡의 대주주 지분을 미국 기업이 인수하는 방안에 기본적으로 합의했으며 트럼프 대통령과 시진핑 중국 국가주석이 오는 19일 통화하고 이를 확정할 방침이다. 트럼프 대통령은 틱톡 매각을 마무리할 시간을 확보하기 위해 지난 16일 '틱톡 금지법'의 시행 유예 기한을 오는 12월 16일까지 연장하는 행정명령에 서명했다. 틱톡 합의의 세부 내용은 공개되지 않았지만, 오라클 등 미국 투자자들로 구성된 컨소시엄이 80%가량 지분을 보유하는 법인을 설립해 틱톡의 미국 내 사업권을 인수하며, 미국 정부가 지정하는 1명을 포함한 미국인 주도의 이사회를 통해 회사를 경영하는 방식이 유력하다고 외신에 보도된 바 있다. 트럼프 대통령은 \"모두 미국인인 투자자들이 소유할 것\"이라면서 \"매우 올곧고 매우 합법적인 기업들, 미국을 정말 사랑하는 기업들이 틱톡을 소유할 것\"이라고 밝혔다. 연합뉴스", "entities": [{"text": "18일(현지시간", "label": "DATE", "start": 16, "end": 24}, {"text": "대통령은 이날 버킹엄셔에서 키어 스타머 영국 총리와", "label": "PERSON", "start": 98, "end": 126}, {"text": "가깝다\"고", "label": "ORG", "start": 159, "end": 164}, {"text": "중국과", "label": "PERSON", "start": 178, "end": 181}, {"text": "115%포인트씩", "label": "CARDINAL", "start": 313, "end": 321}, {"text": "관세율을", "label": "GPE", "start": 322, "end": 326}, {"text": "이후 이 합의를 90일씩 연장하면서 협상을 이어갔다", "label": "PERSON", "start": 339, "end": 367}, {"text": "11월 10일", "label": "DATE", "start": 382, "end": 389}, {"text": "협상을", "label": "CARDINAL", "start": 502, "end": 505}, {"text": "부른다\"고", "label": "ORG", "start": 524, "end": 529}, {"text": "바이트댄스가 소유한 동영상 플랫폼 틱톡의 대주주 지분을 미국", "label": "ORG", "start": 546, "end": 579}, {"text": "19일", "label": "DATE", "start": 630, "end": 633}, {"text": "매각을 마무리할", "label": "PERSON", "start": 664, "end": 672}, {"text": "12월 16일까지", "label": "CARDINAL", "start": 715, "end": 724}, {"text": "오라클 등 미국", "label": "PERSON", "start": 767, "end": 775}, {"text": "80%가량", "label": "CARDINAL", "start": 792, "end": 797}, {"text": "보유하는", "label": "GPE", "start": 802, "end": 806}, {"text": "사업권을 인수하며", "label": "PERSON", "start": 824, "end": 833}, {"text": "1명을", "label": "ORDINAL", "start": 847, "end": 850}, {"text": "주도의", "label": "ORG", "start": 859, "end": 862}, {"text": "방식이 유력하다고 외신에 보도된 바 있다", "label": "ORG", "start": 880, "end": 902}, {"text": "것\"이라고", "label": "NORP", "start": 985, "end": 990}]}
{"source_id": null, "text": "이재명 대통령의 국정 지지율이 일주일 만에 다시 60%대를 기록했다는 여론조사 결과가 19일 나왔다. 한국갤럽이 16~18일 전국 만 18세 이상 국민 1001명을 대상으로 조사해 이날 발표한 이 대통령 직무 평가 조사 결과에 따르면 응답자의 60%가 이 대통령이 현재 '잘하고 있다'고 응답했다. 지난주 대비 2%p 오른 수치다. '잘못하고 있다'는 응답은 31%, '의견 유보'는 9%였다. 이 대통령의 직무 수행을 긍정적으로 평가한 이유로는 '경제·민생(13%)', '소통(12%)', '외교·전반적으로 잘한다(각 11%)', '추진력·실행력·속도감·직무능력·유능함(각 6%)' 등이 꼽혔다. 부정 평가 이유는 '외교(18%)' '과도한 복지·민생지원금(10%)' '전반적으로 잘 못한다(9%)' '독재·독단(8%)' '경제·민생(6%)' 순이었다. 정당 지지도는 민주당(41%), 국민의힘(24%), 개혁신당(3%), 조국혁신당(2%), 진보당(1%), 지지하는 정당 없는 무당층(28%)으로 나타났다. 민주당은 지난주보다 1%p 하락했고 국민의힘은 지난주와 같았다. 성향별로는 진보층의 78%가 민주당, 보수층 56%가 국민의힘을 지지한다고 밝혔다. 중도층에서는 민주당 40%, 국민의힘 13%, 특정 정당을 지지하지 않는 유권자가 39%였다.", "entities": [{"text": "이재명 대통령의", "label": "PERSON", "start": 0, "end": 8}, {"text": "60%대를 기록했다는", "label": "DATE", "start": 27, "end": 38}, {"text": "19일", "label": "DATE", "start": 48, "end": 51}, {"text": "한국갤럽이 16~18일", "label": "PERSON", "start": 57, "end": 69}, {"text": "18세", "label": "CARDINAL", "start": 75, "end": 78}, {"text": "조사해 이날 발표한 이 대통령", "label": "PERSON", "start": 97, "end": 113}, {"text": "60%가", "label": "CARDINAL", "start": 136, "end": 140}, {"text": "있다'고", "label": "CARDINAL", "start": 156, "end": 160}, {"text": "있다'는", "label": "CARDINAL", "start": 192, "end": 196}, {"text": "31%", "label": "PERCENT", "start": 201, "end": 204}, {"text": "수행을 긍정적으로 평가한 이유로는 '", "label": "ORG", "start": 231, "end": 251}, {"text": "소통(12%", "label": "PERCENT", "start": 265, "end": 271}, {"text": "11%", "label": "PERCENT", "start": 291, "end": 294}, {"text": "6%", "label": "PERCENT", "start": 322, "end": 324}, {"text": "못한다(9%", "label": "PERCENT", "start": 384, "end": 390}, {"text": "독재·독단(8%", "label": "PERCENT", "start": 394, "end": 402}, {"text": "민주당(41%", "label": "GPE", "start": 431, "end": 438}, {"text": "국민의힘(24%", "label": "PERCENT", "start": 441, "end": 449}, {"text": "진보당(1%", "label": "ORG", "start": 473, "end": 479}, {"text": "1%p", "label": "CARDINAL", "start": 521, "end": 524}, {"text": "하락했고", "label": "ORG", "start": 525, "end": 529}, {"text": "국민의힘은 지난주와 같았다", "label": "PERSON", "start": 530, "end": 544}, {"text": "성향별로는 진보층의 78%가", "label": "PERSON", "start": 546, "end": 561}, {"text": "56%가", "label": "CARDINAL", "start": 571, "end": 575}, {"text": "중도층에서는", "label": "GPE", "start": 593, "end": 599}, {"text": "40%", "label": "PERCENT", "start": 604, "end": 607}, {"text": "13%", "label": "PERCENT", "start": 614, "end": 617}]}
